<resources>
    <string name="app_name">Beauty Tips</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string-array name="title">
        <item>မ်က္လံုးအတြက္ထိန္းသိမ္းနည္းမ်ား</item>
        <item>ႏႈတ္ခမ္းအတြကိထိန္းသိမ္းနည္းမ်ား</item>
        <item>လက္သည္းအတြက္ထိန္းသိမ္းနည္းမ်ား
        </item>
        <item>ဝက္ျခံအတြက္ထိန္းသိမ္းနည္းမ်ား</item>
        <item>အသားအေရအတြက္ထိန္းသိမ္းနည္းမ်ား</item>
        <item>
ဆံပင္အတြက္ထိန္းသိမ္းနည္းမ်ား
        </item>
        <item>body weightက်ေစရန္နည္းလမ္းေကာင္းမ်ား</item>
        <item>သြားမ်ားက်န္းမာေစရန္နည္းလမ္းေကာင္းမ်ား</item>

    </string-array>

    <string-array name="eye_title">
        <item> မ်က္ကြင္းညိဳျခင္းကိုကာကြယ္နည္း  </item>
        <item> မ်က္ကပ္မွန္ျဖင့္ကာကြယ္နည္း </item>
        <item> မ်က္လံုးႏွင့္မိတ္ကပ္အလြယ္တူျခယ္သနည္း</item>>
        <item>မ်က္လံုးကိုကာကြယ္မယ့္နည္းလမ္း</item>

    </string-array>
    <string-array name="lips_title">
        <item>နူတ္ခမ္းနီဆိုးနည္းအမွားမ်ား</item>
        <item>သဘာ၀နူတ္ခမ္းသားကိုပိုင္ဆိုင္ရန္လိုက္နာရမည္.အခ်က္</item>

    </string-array>

    <string-array name="nails_title">
        <item>ပ်ားရည္နဲ႕လက္သည္းလွေအာင္ျပဳလုပ္နည္း</item>
        <item>ဆားျဖင့္လက္သည္းထိန္းသိန္းနည္း</item>
        <item>ပန္းသီးရွာလကာရည္ႏွင့္လက္သည္းကိုထိန္းထိန္းနည္း</item>
        <item>သံပုယိုသီး (သို႔) သံပုရာသီး႕လက္သည္းထိန္းသိမ္းနည္း</item>

        <item>လက္သည္းနီလွပေအာင္ဆိုးနည္း</item>
    </string-array>
    <string-array name="acne_title">
        <item>ဝက္ျခံအတြက္တိုနာ</item>
        <item>ပန္းသီးရွာလကာရည္  ႏွင့္  သရက္သီးျဖင့္ဝက္ျခံေပ်ာက္ေအာင္ျပဳလုပ္နည္း</item>
        <item>ငွက္ေပ်ာသီးနဲ႕ငွက္ေပ်ာခြံကိုသံုး၍ဝက္ျခံကာကြယ္နည္း</item>
        <item>ေရနဲ႕ဆား/ေရေႏြးႀကမ္းႏွင့္မုန္လာဥနီ</item>
        <item>ေရခဲတံုးနဲ့ရွားေစာင္းလက္ပက္</item>
        <item>မုန့္ဖုတ္ဆိုဒါနဲ့နႏြင္း</item>
        <item>သြားတိုက္ေဆးနွင့္ျကက္သြန္ျဖဴ</item>
        <item> ဆားဝက္ျခံအတြက္နည္းလမ္းေကာင္းမ်ား</item>

    </string-array>

    <string-array name="skincare_title">
        <item>လက္နဲ့ေျခေထာက္အတြက္ထိန္းသိမ္းနည္း</item>
        <item>ေခ်ြးေပါကိက်ယိျခင္း</item>
        <item>အဆီဖုအတြက္ကာကြယ္နည္း</item>
        <item>က်န္းမာစိုေျပတဲ့အသားေရ႐ရိွေစရန္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ေနေလာင္ဒဏ္ကာကြယ္နိုင္ရန္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>Sensitiveျဖစိတဲ့အသားအေရအတြကိထိန္းသိမ္းနည္း</item>
        <item>အေရးအေျကာငိးေပ်ာက္ကင္းေစဖို့နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>အမာရြတ္ေပ်ာက္ကင္းေစဖို့နည္းလမ္းေကာင္းမ်ား
</item>
    </string-array>

    <string-array name="hair_title">
        <item>သဘာဝေပါငိးတင္နည္းမ်ား</item>
        <item>ဆံပင္က်ြတ္ျခင္းကိုသက္သာေစမည္႕နည္းလမ္းေကာင္းမ်ား</item>
        <item>ေျခာက္ေသြ႕တယ့္ဆံေကသာအတြက္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ဆံေကသာကိုေပ်ာ့ေပ်ာင္းေစရန္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ဆံပင္အရွည္ျမန္ေစမယ့္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ဆံပင္ေကာက္ရန္သဘာဝနည္းလမ္းမ်ား
</item>



    </string-array>

    <string-array name="weight_title">
        <item>အိပ္ခ်ိန္နည္းျခင္း သို့ အိပ္ခ်ိန္မ်ားလြန္းျခင္း</item>
        <item>အစာမစားျခင္း</item>
        <item>စိတ္ဖိစီးမႈမ်ားျခင္း</item>
        <item>မနက္စာပံုမွန္မစားျခင္းနွင့္အာဟာရျပည့္ဝစြာမစားသံုးျခင္း</item>
        <item>ဝမ္းဗိုက္ခ်ပ္ေစရန္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ကိုယ္အေလးခ်ိန္အခ်ိန္တိုအတြင္းေလ်ာ့ခ်မည့္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ခ်ိဳငိ့ေအာက္နားကအဆီမ်ားေလ်ွာ့ခ်ျခင္း</item>
    </string-array>


    <string-array name="teeth_title">
        <item>ဆားနဲ့မုန့္ဖုတ္ဆိုဒါသံုးျပီးသြားမ်ားျဖဴေဖြးေစမည့္နည္းလမ္း</item>
        <item>ငွက္ေပ်ာသီးခံြျဖင့္ျဖဴေဖြးေစနည္း</item>
        <item>သံပယိုသီးျဖင့္ျဖဴေဖြးေစနည္း</item>
        <item>တမာရိုးျဖင့္ျဖဴေဖြးေစနည္း</item>
        <item>အုန္းဆီျဖင့္ျဖဴေဖြးေစနည္း</item>
    </string-array>


    <string-array name="eye_description">
        <item>မ်က္ကြင္းမညိဳေအာင္ ဒီအခ်က္ေလးေတြကို လိုက္နာရန္


အေျကာင္းရင္းကိုသိေအာင္လုပ္ပါ။

ဒါဟာ သိပ္ကိုအလုပ္ျဖစ္တဲ့ အရာပါ။ အေၾကာင္းရင္းကိုသိရမွ ဘယ္လိုကုသရမယ္ဆိုတာ အေျဖရွာလို႔ရမွာျဖစ္ပါတယ္။ မ်ိဳးရိုးေၾကာင့္လည္းျဖစ္ႏိုင္ပါတယ္။

ႀကိဳတင္ကာကြယ္ပါ။

ေရာဂါတစ္ခုခုမျဖစ္ခင္ႀကိဳတင္ကာကြယ္ဖို႔လိုသလိုပဲ ဒီလိုမ်က္ကြင္းမညိဳေအာင္လည္း ႀကိဳတင္ကာကြယ္သင့္ပါတယ္။ Anti-Aging Cream ေတြကိုမ်က္လံုးေအာက္မွာ အိပ္ယာမ၀င္ခင္လိမ္းေပးပါ။

အိပ္ေရး၀၀အိပ္ပါ။

ညအိပ္ေရးမ၀တာဟာ မ်က္ကြင္းညိဳေစတယ္ဆိုတာ  သိၿပီးသားျဖစ္မွာပါ။ ညဖက္မွာ အိပ္ေရး၀၀အိပ္ဖို႔လုိပါတယ္။

အိပ္ယာမ၀င္ခင္ မ်က္ႏွာသစ္ပါ။

အိပ္ယာ၀င္ေတာ့မယ္ဆိုရင္ ငါမ်က္ႏွာသစ္ၿပီးၿပီလားဆိုတာ ေသခ်ာစဥ္းစားပါ။ ဘယ္ေတာ့မွ မိတ္ကပ္လိမ္းရက္သားနဲ႔ မအိပ္ပါနဲ႔ေနာ္။

ေနေရာင္ကေန ကာကြယ္ပါ။

မ်က္ကြင္းညိဳတဲ့ေနာက္ထပ္အခ်က္တစ္ခုက ေနေရာင္ထိေတြ႔ရလို႔ပါ။ ေနေရာင္ခ်ည္ကေနကာကြယ္ႏိုင္ဖို႔ ေနကာမ်က္မွန္တပ္ထားသင့္ပါတယ္။

မိတ္ကပ္လိမ္းတဲ့အခါ Concealer ကိုသံုးပါ။

Concealer ေကာင္းေကာင္းကို မ်က္ကြင္းညိဳတဲ့ေနရာမွာ လိမ္းေပးသင့္ပါတယ္။ ဒါဆို ကိုယ္မ်က္ကြင္းညိဳေနတာကို အေကာင္းဆံုး ကာကြယ္ေပးထားႏိုင္မွာပါ။

ဗီတာမင္ B သံုးပါ။

ဗီတာမင္ B ပါတဲ့အစားအစာကို မ်ားမ်ားစားေပးၿပီး ဗီတာမင္ B ပါတဲ့ Serum   ကို မ်က္လံုးေအာက္မွာ လိမ္းေပးပါ။ ေသြးလည္ပတ္မႈေကာင္းမြန္ၿပီး မ်က္ကြင္းညိဳတာ သက္သာသြားမွာျဖစ္ပါတယ္။

ကၽြမ္းက်င္တဲ့ ဆရာ၀န္ေတြနဲ႔ ျပပါ။
မ်က္ကြင္းညိဳတာ လံုး၀မေပ်ာက္ဘူးဆိုရင္ေတာ့ ကၽြမ္းက်င္တဲ့ဆရာ၀န္နဲ႔ျပသဖို႔လည္းလိုပါတယ္။

သဘာ၀နည္းလမ္းေတြအသံုးျပဳပါ။

မ်က္ကြင္းညိဳတာဟာ သိပ္ကို စိတ္ရႈပ္စရာေကာင္းတဲ့အရာပါ။ မ်က္ကြင္းညိဳတာေပ်ာက္ဖို႔အတြက္ဆိုရင္ သဘာ၀နည္းလမ္းေလးေတြ ကိုအသံုးျပဳသင့္ပါတယ္။  (ဥပမာ× Green tea ကို မ်က္လံုးမွာကပ္တာ၊ သခြားသီးကို မ်က္လံုးမွာ ကပ္ေပးတာမ်ိဳး) လုပ္ေပးပါ။အိပ္ေရး၀၀အိပ္ပါ။ ညတိုင္းမ်က္ႏွာသစ္ၿပီးမွ အိပ္ယာ၀င္ပါ။ မနက္ခင္းကို ေရေအးေအးနဲ႔ မ်က္ႏွာသစ္ပါ။
</item>

        <item>ပထမဆံုး မ်က္ကပ္မွန္မွာ အေျခခံအားျဖင့္ Size 3မ်ိဳးရွိပါတယ္။
1.Normal eye
2.Normal big eye
3.Extra big eye ဆိုျပီး ရွိပါတယ္။

1.ပထမဆံုး Normal Eye ကိုေတာ့ မ်က္လံုး အရမ္းေမွးတဲ႔သူေတြ နဲ႔ သဘာဝက်က် ကိုယ့္မ်က္စံ Size အတိုင္းပဲ ဝတ္ခ်င္တဲ႔ သူေတြအတြက္ ပိုသင့္ေလ်ာ္ပါတယ္။
မ်က္ေပါက္က်ဥ္းတဲ႔ သူေတြအေနနဲ႔ big eye တပ္ဖို့ အခက္အခဲရွိႏိုင္လို့ပါ။ကိုယ္မ်က္လံုးအက်ယ္ထက္ က်ယ္ေနတဲ႔ Big eye ကို တပ္တဲ႔အခါ နာက်င္မွုေတြ ျဖစ္ႏိုင္သလို တပ္လို့ရရင္ေတာင္ မ်က္လံုးတစ္ခုလံုး Big eye နဲ႔ ျပည့္ေနျပီး ႀကည့္ရဆိုးႏိုင္ပါတယ္။

2.Normal Big Eye ကိုေတာ့ မ်က္ရစ္သိပ္မေပၚပဲ မ်က္ေပါက္အနည္းငယ္ က်ဥ္းသူေတြနဲ႔ မ်က္ေပါက္က်ယ္ျပီး မ်က္စံေသးတဲ႔ သူေတြပိုျပီးတပ္သင့္ပါတယ္။မ်က္ရစ္သိပ္္မေပၚတဲ႔ သူမ်ား တပ္တဲ႔အခါ ပိုျပီး မ်က္လံုးပို ဝိုင္းေစျပီး လွပေစသလို မ်က္စံေသးသူေတြအတြက္လည္း နဂိုထက္ အနည္းငယ္ႀကီးတဲ႔ Normal Big Eye ကို တပ္တဲ႔အခါ မ်က္လံုးျပူးသလို မျဖစ္ေတာ့ပဲ ပိုျပီး ခ်စ္ဖို့ေကာင္းေစပါတယ္။

3.Exta Big Eye ကိုေတာ့ တရုတ္မေလးေတြ အတပ္မ်ားပါတယ္။မ်က္ရစ္လံုးဝ နီးပါးမရွိတဲ႔ သူေတြ အေနနဲ႔ ပိုျပီး အတပ္မ်ားသလို အရုပ္မေလးလို မ်က္လံုးကို ပိုမို ထင္းျပီး ဝိုင္းခ်င္တဲ႔သူေတြ တပ္ႏိုင္ပါတယ္။Extra Big eye က မ်က္လံုးအျပည့္နီးပါး မ်က္စံအျပည့္ျဖစ္သြားမွာ ျဖစ္လို့ မ်က္ေပါက္က်ယ္ျပီး မ်က္စံအရမ္းေသးတဲ႔သူေတြနဲ႔လည္း ပိုျပီး အဆင္ေျပေစပါတယ္။

အေနာက္တိုင္း Style မ်က္လံုးကို Sexyျပီး (Gray) ခဲေရာင္မ်က္လံုးပိုင္ရွင္ေလးျဖစ္ဖို့ အတြက္ေတာ့ Normal eye ကို အတပ္မ်ားႀကပါတယ္။

Japaniese နဲ႔ Korea မေလးေတြလို ခ်စ္စရာေကာင္းျပီး မ်က္လံုးဝိုင္းဝိုင္းေလး ျဖစ္ခ်င္တဲ႔ အႀကင္နာမ်က္လံုးပိုင္ရွင္ေတြ အတြက္ေတာ့ Normal Big eye &amp; Extra Big eye ေလးကို ပိုျပီး အတပ္မ်ားႀကပါတယ္။

Len ေလးေတြကို မိမိမ်က္လံုးနဲ႔အဆင္ေျပေအာင္ ။ကိုယ္လိုခ်င္တဲ႔ Style နဲ႔လိုက္ေအာင္ေရြးခ်ယ္ တပ္ဆင္တတ္ေအာင္ ေသခ်ာေရြးခ်ယ္ စမ္းတပ္ျပီးမွ ဝယ္ယူႀကပါလို့လည္း အႀကံေပးလိုက္ပါတယ္ရွင္။


        </item>

        <item>ဆြဲေဆာင္မႈရွိရွိ မ်က္လံုးနဲ႔ မိတ္ကပ္ကို အလြယ္တကူ ခ်ယ္သနည္း
မိတ္ကပ္လိမ္းတယ္ဆိုရာမွာ အဓိကကေတာ့ မ်က္လံုးခ်ယ္သနည္းပါပဲေနာ္။ မ်က္လံုးခ်ယ္သပံုကိုေျပာင္းၿပီး ရုပ္ထြက္ေျပာင္းသြားတယ္ဆိုတာ စာဖတ္သူတို႔လည္း လက္ခံၾကမယ္ထင္ပါတယ္။

၀င့္၀င့္ၾကြားၾကြား လိုင္နာဆိုးမယ္

အရင္ဆံုး မ်က္လံုးေထာင့္နားမွာ အေခ်ာင္းေလးတစ္ခုဆြဲလိုက္မယ္။ ၿပီးရင္ မ်က္ခြံအေပၚကေန ေစာေစာကဆြဲထားတဲ့ မ်ဥ္းနဲ႔ ကြက္တိ တစ္ေၾကာင္းထပ္ဆြဲမယ္။

အဲဒီေနာက္ ဒုတိယဆြဲထားတဲ့ မ်ဥ္းေၾကာင္းကေန မ်က္ခြံအတြင္းကို ထပ္ဆြဲမယ္။

ၿပီးရင္ေတာ့ အမည္းေရာင္ေလးေတြ လိုက္ျဖည့္မယ္။ မ်က္ေတာင္ေကာ့မယ္။

မ်က္ခမ္းေအာက္မွာ အျဖဴေရာင္ Shadow ဆိုးလိုက္မယ္။

မ်က္ေတာင္ေကာ့မယ္။

အေျခခံမိတ္ကပ္လိမ္းနည္း
ပစ္မ်ိဳးမွည့္မထင္ မ်က္ႏွာပိုင္ရွင္းေလးျဖစ္ဖို႔ မိတ္ကပ္ကို မုန္မုန္ေလး လိမ္းခ်ယ္တတ္ဖို႔လိုပါတယ္။ အဲဒီအတြက္ ႏွာတံစင္းစင္းေလး ေဖာ္မယ္။ ပါးျပင္ကို ပါးနီေလးခ်ယ္မယ္။ အျဖဴထည့္ရမယ့္ေနရာေတြ ၊ အညိဳေရာ္ငထည့္ရမယ့္ေနရာေတြကို ပံုေလးမွာ ခြဲျခားေပးထားတယ္ေနာ္။
        </item>

        <item>
မ်က္လံုးက လူသားအားလံုးအတြက္ အရမ္းအေရးႀကီးတဲ့ အဂၤါအစိတ္အပိုင္းတစ္ခု ပါဘဲ။ ဒါေပမယ့္ လူေတာ္ေတာ္မ်ားမ်ားက အေလးမထားၾကပါဘူး။
အခုေခတ္မွာ အခ်ိန္အၾကာႀကီး Laptop နဲ႔ အလုပ္လုပ္မယ္၊ ခဏနားခ်ိန္မွာ ဖုန္းကို ၾကည့္မယ္ဆိုရင္ မ်က္လံုးမွာ နားခ်ိန္ကို မရွိေတာ့ပါဘူး။

ဒါေတာင္ တခ်ိဳ႕ဆိုရင္ ညအိပ္ရာကေန တေရးႏိုးလာရင္ေတာင္ Facebook သံုးၾကေသးပါတယ္။
ဒါေၾကာင့္ မ်က္စိအျမင္ကို ပံ့ပိုးေပးတဲ့ အစားအစာမ်ားကို ေ၀မွ်ခ်င္ပါတယ္။

2-better-nutrition
အာဟာရ ရွိတဲ့ အစားအစာမ်ားကို စားပါ

ဗီတာမင္ဓာတ္ၾကြယ္၀တဲ့ အစားအစာမ်ားကို အဓိကထားစားေပးပါ။ အဓိက မ်က္စိ အျမင္အားေကာင္းေစတဲ့ အစားအစာေတြက မုန္လာဥနီနဲ႔ ျမင္းခြာရြက္တို႔ျဖစ္ပါတယ္။ သူ႔မွာ ဗီတာမင္ A နဲ႔ C ၾကြယ္၀စြာပါ၀င္ပါတယ္။ ဒါေတြက မ်က္စိအျမင္ က်န္းမာေရးကိုအားေကာင္းေစတာေၾကာင့္ တစ္ပတ္ကို ၂ ခါ ၃ ခါေလာက္ ထမင္းစားတဲ့အခါထည့္စားေပးပါ။

woman-shades-cvr
ေနကာမ်က္မွန္ကို တပ္ဆင္ေပးပါ

အျပင္ထြက္တဲ့အခါမွာ ေနကာမ်က္မွန္ကို တပ္ဆင္ေပးပါ။ ေနကေနလာတဲ့ UV ေရာင္ျခည္ေတြက မ်က္စိကို ထိခိုက္မႈကေန ေလ်ာ့ခ်ေပးပါတယ္။ မိုးအုပ္ေနတာဘဲျဖစ္ျဖစ္ အျပင္ထြက္ရင္ ေနကာမ်က္မွန္တပ္ေပးပါ။
ေနကာမ်က္မွန္၀ယ္မယ္ဆိုရင္လည္း UV 90% ကာကြယ္ႏိုင္တဲ့ ေနကာမ်က္မွန္ကို ၀ယ္ယူသင့္ပါတယ္။ Polarized ပါတဲ့ မ်က္မွန္ကလည္း ေနပူထဲမွာရွိေနရင္ေတာင္မွ မ်က္လံုးကို အၿမဲေအးေနေစပါတယ္။

3-eye-exams
မ်က္စိကို အၿမဲ စမ္းသပ္ေပးပါ

မ်က္စိ ေဆးခန္းကို တစ္ႏွစ္ကို တစ္ႀကိမ္ေလာက္ေတာ့ သြားေပးၿပီး အျမင္အာရုံေတြ ေ၀၀ါးေနလား၊ မ်က္စိမွာ ဘာျပႆနာေတြရွိလဲဆိုတာ သိႏိုင္ဖုိ႔ စမ္းသပ္ေပးပါ။

4-computer-screens
နည္းလမ္းမွန္မွန္နဲ႔ ကြန္ပ်ဳတာ၊ စမတ္ဖုန္း နဲ႔တီဗီတို႔ကို ၾကည့္ေပးပါ

ဒီေန႔ေခတ္မွာေတာ့ ကြန္ပ်ဳတာ၊ စမတ္ဖုန္းတို႔ကို မၾကည့္ဘဲ မေနနလို႔မရေတာ့ပါဘူး။ ဒါေၾကာင့္ ကြန္ပ်ဳတာ ၾကည့္ရင္လည္း 20-20-20 စည္းကမ္းအတိုင္းၾကည့္ပါ။ မိနစ္ ၂၀ ၾကည့္ၿပီး ေပ ၂၀ အကြာကို စကၠန္႔ ၂၀ ေလာက္ၾကည့္ေပးပါ။
ကြန္ပ်ဳတာနဲ႔ ကိုယ့္မ်က္လံုးနဲ႔ဆိုရင္ ၂ ေပေလာက္ကြာသင့္ပါတယ္။ တီဗီနဲ႔ဆိုရင္ေတာ့ ၃ ေပေလာက္ကြာသင့္ပါတယ္။
စမတ္ဖုန္းကို တတ္ႏိုင္သမွ် အေမွာင္ထဲမွာမသံုးပါနဲ႔။
</item>

    </string-array>

    <string-array name="lips_description">
        <item>
သင္အၿမဲလုပ္မိတဲ့ ႏႈတ္ခမ္းနီစိုးနည္းအမွားေတြ
ႏႈတ္ခမ္းနီဆိုတာ အမ်ိဳးသမီးေတြအတြက္ မရွိမျဖစ္ အလွျပင္ပစၥည္းတစ္မ်ိဳးပါ။
ႏႈတ္ခမ္းနီေန႔တိုင္းဆိုးတတ္ၾကေပမယ့္ ႏႈတ္ခမ္းကိုေရာ ေန႔တိုင္းဂရုစိုက္ဖိူ့လိုအပ္ပါသည္။ႏႈတ္ခမ္းနီစိုးတာနဲ႔ပတ္သတ္လို႔ အၿမဲတမ္း လုပ္မိေနတဲ့အမွားေတြကို ေဖာ္ျပေပးခ်င္ပါတယ္။

၁။ ႏႈတ္ခမ္းသားအေျခာက္ေပၚမွာ ႏႈတ္ခမ္းနီစိုးျခင္း။

ႏႈတ္ခမ္းသားေျခာက္ေနတဲ့ေပၚမွာ ႏႈတ္ခမ္းအဆီမလိမ္းဘဲ ႏႈတ္ခမ္းနီေတာင့္ႀကီးလိမ္းလိုက္တာဟာ သင့္ကို ရုပ္ဆိုးေစပါတယ္။ ႏႈတ္ခမ္းကြဲတာမ်ိဳးမျဖစ္ဖို႔ ေရမ်ားမ်ားေသာက္သင့္သလို veseline တို႔လို ႏႈတ္ခမ္းအဆီမ်ိဳးလိမ္းေပးသင့္ပါတယ္။

၂။ ႏႈတ္ခမ္းကို သန္႔ရွင္းေရးမလုပ္ျခင္း။

ႏႈတ္ခမ္းနီေန႔တိုင္းစိုးေပမယ့္ ႏႈတ္ခမ္းကို သန္႔ရွင္းေရးလုပ္ဖို႔ေမ့ေနတတ္ပါတယ္။ ႏႈတ္ခမ္းနီမစိုးခင္ ႏႈတ္ခမ္းကို သံပုရာသီးနဲ႔ပြတ္ေပးၿပီး ဆဲလ္ေသေတြကို ဖယ္ရွားေပးသင့္ပါတယ္။ ၿပီးရင္ႏႈတ္ခမ္းကို ေရေဆး ေျခာက္ေအာင္သုတ္ၿပီးမွ ႏႈတ္ခမ္းနီစိုးေပးသင့္ပါတယ္။

၃။ Lip Liner မသံုးျခင္းနဲ႔ Lip Liner အလြန္အကၽြံသံုးျခင္း

ႏႈတ္ခမ္းကိုပံုေဖာ္တဲ့ေနရာမွာ Lip Liner မသံုးတာမေကာင္းသလို Liner ခဏခဏ အလြန္အကၽြံသံုးရင္လည္း မလွပါဘူး။ Lip Liner ကို အရမ္းအေရာင္ရင့္ရင့္ဆိုးေပးတာကလည္း ႏႈတ္ခမ္းသားကို ပိုၿပီးပ်က္စီးေစသလို လွလည္းမလွေစပါဘူး။
၄။ ႏႈတ္ခမ္းပံုးမွားေဖာ္ျခင္း

ကိုယ့္ႏႈတ္ခမ္းပံုမ်ိဳးမဟုတ္ဘဲ ႏႈတ္ခမ္းကို ခပ္ထူထူေဖာ္ၿပီးဆိုးတာ ႏႈတ္ခမ္းကို ခပ္ေသးေသးေဖာ္ၿပီးဆိုးတာလည္း ေန႔လည္ေန႔ခင္း အစာစားၿပီးလို႔ ႏႈတ္ခမ္းနီပ်က္သြားရင္ ၾကည့္ရရုပ္ဆိုးေစပါတယ္။

၅။ ႏႈတ္ခမ္းနီ မ်ားမ်ားထည့္ဆိုးျခင္း။

ႏႈတ္ခမ္းနီကို မ်ားမ်ားတင္ၿပီးဆိုးေပးတာဟာလည္း ႏႈတ္ခမ္းသားကိုေျခာက္ေသြ႕ေစသလို ၾကည့္ရတာလည္း ရုပ္ဆိုးေစပါတယ္။

၆။ ႏႈတ္ခမ္းနီအေရာင္

ႏႈတ္ခမ္းနီအေရာင္ေရြးခ်ယ္မႈကလည္း သိပ္ကိုအေရးႀကီးပါတယ္။ ကိုယ္နဲ႔လိုက္ဖက္မႈမရွိဘဲ ေခတ္စားေနတဲ့ ႏႈတ္ခမ္းနီအေရာင္ကို မဆိုးပါနဲ႔။ ကိုယ္နဲ႔လို္က္ဖက္မႈရွိတဲ့အေရာင္ေတြကိုသာ ေရြးခ်ယ္ဆိုးေပးပါ။
           </item>
        <item>  ႏႈတ္ခမ္းနီဆိုးစရာေတာင္မလိုဘဲ သဘာ၀အတိုင္း ပန္းေသြးေရာင္ႏႈတ္ခမ္းသားေလးပိုင္ဆိုင္ဖို႔

သဘာ၀အတိုင္း ပန္းေသြးေရာင္သန္းတဲ့ႏႈတ္ခမ္းမ်ိဳး အမ်ိဳးသမီးတိုင္း လိုခ်င္တပ္မက္ၾကတဲ့အရာပါ။ အမ်ိဳးသမီးတို႔ရဲ့ အလွအပဆိုရာမွာ ပန္းေသြးေရာင္သန္းတဲ့ ႏႈတ္ခမ္းသားလည္း တစ္ခုအပါ၀အင္ျဖစ္ပါတယ္။

ပန္းေသြးေရာင္သန္းတဲ့ႏႈတ္ခမ္းသားေလးကို ပိုင္ဆိုင္ႏိုင္ဖို႔နည္းလမ္းေကာင္းမ်ားကေတာ့

ပထမဦးဆံုး ႏႈတ္ခမ္းသားေပၚက အမည္းေရာင္အလႊာကို ဖယ္ရွားရပါမယ္။

အုန္းဆီ စားပြဲတင္ဇြန္း ၁ ဇြန္း

ဆား စားပြဲတင္ဇြန္း ၁ ဇြန္း လိုပါမယ္။

ပါ၀င္ပစၥည္းႏွစ္မ်ိဳးကိုေရာၿပီး ေသခ်ာေမႊေပးပါ။ ၿပီးရင္ ၀ါဂြမ္းစစြတ္ၿပီး ႏႈတ္ခမ္းေပၚမွာ လိမ္းေပးပါ။ ၿပီးရင္ လက္ေခ်ာင္းနဲ႔ စကၠန္႔ ၆၀ ေလာက္ပြတ္ေပးပါ။ အခ်ိန္ခဏေလးအတြင္းမွာပဲ ႏႈတ္ခမ္းသားက ႏူးညံ့ၿပီး ေခ်မြတ္လာမွာပါ။ ၿပီးရင္ အ၀တ္စကို ေရစြတ္ၿပီး ႏႈတ္ခမ္းကို သုတ္ခ်လိုက္ပါ။

ဒုတိယအဆင့္ကေတာ့ အိမ္မွာလုပ္မဲ့ ႏႈတ္ခမ္းနီပါပဲ။ ေန႔စဥ္ ၃ ႀကိမ္ (သို႔) ၄ ႀကိမ္ေလာက္လိမ္းေပးရမွာပါ။

ပ်ားရည္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၃/၄ ၊ သံလြင္ဆီ စားပြဲတင္ဇြန္း ၁ ဇြန္း၊ အုန္းဆီ စားပြဲတင္ဇြန္း ၁ ဇြန္း လိုပါမယ္။

ပါ၀င္ပစၥည္းေတြကိုေရာၿပီး ေသခ်ာေမႊေပးပါ။ ၿပီးရင္ အဖံုးပါတဲ့ ပုလင္းအေသးတစ္လံုး (သို႔) ခြက္တစ္လံုးထဲထည့္ထားပါ။ ႏႈတ္ခမ္းသားေျခာက္ေသြ႔လာၿပီလို႔ထင္တဲ့အခါမွာ ႏႈတ္ခမ္းေပၚမွာလိမ္းေပးပါ။ ဘယ္အခ်ိန္သံုးေပးေပးအဆင္ေျပပါတယ္။

တတိယအဆင့္ေတာ့ ညဖက္မွာလိမ္းေပးရမယ့္သဘာ၀ႏႈတ္ခမ္းနီပါ။ ဗီတာမင္ E ေတာင့္ ၁ လံုးထဲက အဆီကို ယူပါ။ ၿပီးရင္ ႏႈတ္ခမ္းေပၚမွာလိမ္းေပးၿပီး အိပ္ေပးရမွာျဖစ္ပါတယ္။

ေျခာက္ေသြ႔ ညိဳမည္းေနတဲ့ ႏႈတ္ခမ္းသားကို ပန္းေရာင္သန္းေစဖို႔ သဘာဝပါဝင္ပစၥည္း (၃) မ်ိဳးနဲ႔ ဒီလိုသံုးမယ္

ႏႈတ္ခမ္းသား ေျခာက္ေသြ႔ၿပီး ညိဳမည္းေနလို႔ စိတ္ညစ္ေနလား။ ရာသီဥတုေၾကာင့္လည္း ျဖစ္ႏိုင္သလို၊ ေဆးလိပ္ေသာက္တာ၊ အဟာရခ်ိဳ႕တဲ့တာေတြေၾကာင့္အပါအ၀င္၊ အလွကုန္ပစၥည္းေတြေၾကာင့္လည္း ႏႈတ္ခမ္းသား ညိဳမည္းပ်က္စီးရတာပါ။ ေဆးလိပ္ေသာက္တတ္ရင္ေတာ့ ေဆးလိပ္ေသာက္တာကို ေလွ်ာ့တာ၊ ျဖတ္တာလုပ္လို႔လိုသလို အဟာရညီညႊတ္မွ်တေအာင္ စားေပးဖို႔လိုပါတယ္။ ႏႈတ္ခမ္းနီဆိုးတာနဲ႔ ရာသီဥတုေၾကာင့္ ႏႈတ္ခမ္းသား ေျခာက္ေသြ႔ ညိဳမည္းေနတာေတြအတြက္ေတာ့ သဘာ၀နည္းလမ္းေလးကို ေဖာ္ျပေပးလိုက္ပါတယ္။

ပါ၀င္ပစၥည္း

ပ်ားရည္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၂ ဇြန္း

သံလြင္ဆီ လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၂ ဇြန္း

သၾကား လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၂ ဇြန္း

ျပင္ဆင္ျခင္း

ခြက္တစ္လံုးထဲကို ပ်ားရည္၊ သံလြင္ဆီနဲ႔ သၾကားထည့္လိုက္ၿပီး ေသခ်ာေရာသြားေအာင္ေမႊလိုက္ပါ။ အရည္အရမ္းက်ဲေနရင္ သၾကားထပ္ထည့္ႏိုင္ပါတယ္။

ၿပီးရင္ေတာ့ ႏႈတ္ခမ္းကို ေသခ်ာေဆးၿပီးလိမ္းေပးပါ။ သြားတိုက္တံနဲ႔ လိမ္းေပးၿပီး ပြတ္ေပးပါ။ ၿပီးရင္ ေရေႏြးေလးနဲ႔ ေဆးခ်ပါ။ အဲဒီေနာက္ ကိုယ္ႀကိဳက္ႏွစ္သက္တဲ့  ႏႈတ္ခမ္းနီ အဆီ (သို႔) အုန္းဆီ (သို႔) သံလြင္ဆီ မိမိႀကိဳက္ႏွစ္သက္တဲ့ အဆီတစ္မ်ိဳးမ်ိဳးလိမ္းၿပီး အိပ္ပါ။ သန္႔ရွင္းၿပီး ႏူးညံ့ေနတဲ့ ႏႈတ္ခမ္းသားတစ္စံုကို ပိုင္ဆိုင္ႏိုင္မွာျဖစ္ပါတယ္။

ပ်ားရည္ကိုအသံုးျပဳျခင္း

ပ်ားရည္ဟာ သဘာ၀အတိုင္း အစိုဓာတ္ပါ၀င္ၿပီး ေနေရာင္ခ်ည္ထိေတြ႔လို႔ပဲျဖစ္ျဖစ္ အသားအေရ ေျခာက္ေသြ႔ေနတာေတြကို ျပန္လည္စိုေျပေစပါတယ္။

သံလြင္ဆီ ကိုသံူးျခင္း

သံလြင္ဆီမွာ အိုမင္းရင့္ေရာ္မႈကို ဆန္႔က်င္တဲ့ Antioxidant အျပင္ သဘာ၀အတိုင္း အသားအေရကို ႏူးညံ့စိုေျပေစတဲ့ ဂုဏ္သတၱိေတြ႔ါ၀င္ပါတယ္။

သၾကားကိုသံုးျခင္း

သၾကားဟာ ဆဲလ္ေသေတြကို ဖယ္ရွားေပးႏိုင္ၿပီး မည္းညွစ္ေနတဲ့ အသားအေရေတြကို သဘာ၀အသားအေရာင္အတိုင္း ျပန္လည္ရရွိေစမွာပါ။

ပါ၀င္ပစၥည္း ၃ မ်ိဳးတည္းနဲ႔ ကေလးတစ္ေယာက္လို ႏူးညံ့စိုေျပတဲ့ ႏႈတ္ခမ္းသားကို အရယူလိုက္ပါ။
</item>
    </string-array>

    <string-array name="nails_description">
        <item>
            ၁။ ပ်ားရည္
ပ်ားရည္ဟာ ဘက္တီးရီးယားေတြကို ေသေစၿပီး ဗီတာမင္နဲ႔ သတၱဳဓါတ္ၾကြယ္၀လို႔ သင့္လက္သည္းေလးေတြအတြက္လည္းေကာင္းမြန္ပါတယ္။ ပ်ားရည္နည္းနည္းနဲ႔ လက္သည္း ေျခသည္းေတြမွာပြတ္ၿပီးလိမ္းေပးပါ။ မိနစ္ ၃၀ ေလာက္ထားၿပီးရင္ ေရေဆးခ်ပါ။ တစ္ေန႔ကို ၂ ႀကိမ္လုပ္ပါ။ ဒါဆိုရင္ လက္သည္းေျခသည္းေတြမွာ မႈိစြဲတာေတြကိုလည္း သက္သာေစမွာပါ။

၂။ ၾကက္သြန္ျဖဴ
ၾကက္သြန္ျဖဴတာ က်န္းမာေရးအတြက္ေကာင္းမြန္ေစရံုသာမကဘဲ အလွပအတြက္လည္း အသံုးျပဳလို႔ရပါတယ္။ ၾကက္သြန္ျဖဴ တစ္မႊာကို က်ိတ္လိုက္ၿပီး လက္သည္းေျခသည္းေတြမွာ ပြတ္လိမ္းေပးပါ။ သံလြင္ဆီနဲ႔ ေရာၿပီးလိမ္းေပးခ်င္လည္းရပါတယ္။ ၄ နာရီေလာက္ထားၿပီးရင္ ေရေအးေအးနဲ႔ေဆးခ်ပါ။ ေန႔တိုင္းလုပ္ေပးပါ။


        </item>
        <item>
            ဆား
ဆားကလည္း သင့္လက္သည္အတြက္ေကာင္းမြန္ပါတယ္။ ဆားကိုေရနဲ႔ေရာၿပီး လက္နဲ႔ ေျခေထာက္ကို မိနစ္ ၂၀ ေလာက္စိမ္ထားေပးပါ။ အုန္းဆီကိုလည္း ထည့္ခ်င္ထည့္လို႔ရပါတယ္။ တစ္ပတ္ကို ၃ ႀကိမ္လုပ္ေပးပါ။

        </item>
        <item>
             ပန္းသီးရွလကာရည္

ပန္းသီးရွလကာရည္ကို လက္သည္းေျခသည္း မိႈစြဲတာကိုလည္း သက္သာေပ်ာက္ကင္းေစၿပီး လက္သည္းျပန္လည္ရွည္လာေစပါတယ္။
            ပန္းသီးရွလကာရည္ (Apple Cider Vinegar) ကို ေရနဲ႔ေရာၿပီး လက္သည္းနဲ႔ ေျခသည္းေတြမွာ လိမ္းေပးကာ မိနစ္ ၃၀ ေလာက္ထားပါ။ ဒါမွမဟုတ္ ၀ါဂြမ္းစကို ပန္းသီးရွလကာရည္စြတ္ၿပီး လက္သည္းေျခသည္းေတြမွာ လိမ္းေပးလို႔ရပါတယ္။ ေန႔တိုင္းလုပ္ေပးပါ။

        </item>

<item>သံပုယိုသီး (သို႔) သံပုရာသီး

မိမိအဆင္ေျပတာကို သံုးလို႔ရပါတယ္။ လက္သည္းေျခသည္းေတြကို ျဖဴေစမွာျဖစ္ၿပီး အျမန္ဆံုး ရွည္လာေစမွာပါ။ သံပုယိုသီး (သို႔) သံပုရာသီးကို လက္သည္းမွာ တိုက္ရိုက္ပြတ္လိမ္းေပးၿပီး ၁၅ မိနစ္ေလာက္ထားကာ ေရေဆးခ်လိုက္ရံုပါပဲ။ ေန႔တိုင္းလိုလို ျပဳလုပ္ေပးႏိုင္ပါတယ္။
</item>
        <item>



မိန္းကေလးအမ်ားစုဟာ လက္သည္းနီ လွလွေလးဆိုးရတာ သေဘာက်ၾကပါတယ္။ လက္သည္းနီလွလွေလးဆိုးဖို႔အတြက္ အၿမဲတမ္း Beauty Salon သြားဖို႔ အဆင္မေျပပါဘူးေနာ္။ ကုန္က်စရိတ္လည္းမ်ားပါတယ္။ ဒါ့ေၾကာင့္ အိမ္မွာပဲ အလြယ္တကူ လက္သည္းနီလွလွေလးစိုးလို႔ရေအာင္ ရယ္ လက္သည္းကို သန္႔ရွင္းေရးလုပ္လို႔ရပါတယ္္။

၁။ ကပ္လို႔ရတဲ့ စာရြက္ေလးေတြရွိပါတယ္ေနာ္။ အဲဒီ စာရြက္ကို လျခမ္းပံုေလး (သို႔) အ၀ိုင္းပံုေလး ညွပ္ၿပီး လက္သည္းမွာ ခဏကပ္ထားလိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ လက္သည္းနီစိုးေပးလိုက္ပါေနာ္။

၂။ လက္သည္းနီ အစက္အစက္ေလးခ်ၿပီး ဆိုးခ်င္ရင္ေတာ့ ကလစ္အမည္းေလးကို သံုးေပးလို႔ရပါတယ္။

၃။ အေပၚက လက္သည္းေလးေတြကိုပဲ အေရာင္ဆိုးခ်င္ရင္ ပိတ္စတစ္ခုခု (သို႔) ရာဘာေခါင္းစီးႀကိဳးအျပားကို ေအာက္မွာ ခံၿပီး အခုလို ဆိုးေပးလို႔ရပါတယ္။

၄။ လက္သည္းနီအေျခာက္ျမန္ခ်င္ရင္ေတာ့ ေရထဲကို ေရခဲတံုးေလးေတြထည့္ၿပီး ေအးေနေအာင္လုပ္ပါ။ ၿပီးရင္ လက္ကို ၃ မိနစ္ေလာက္ စိမ္ေပးလိုက္ရင္ ေျခာက္သြားမွာပါေနာ္။

၅။ လက္သည္းနီ ဖ်က္ၿပီးလို႔ ေဆးေတြ က်န္ခဲ့ရင္ သြားတိုက္ေဆးကိုသံုးလို႔ရတယ္ေနာ္။ သြားတိုက္ေဆးကို လက္သည္းတစ္ျပင္လုံးႏွံ႔ေအာင္လိမ္းလိုက္ၿပီး Brush နဲ႔ ပြတ္တိုက္ေပးလိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ ေရေဆးေပးလိုက္ပါေနာ္။

၆။ လက္သည္းနီခဏခဏဆိုးလို႔ လက္သည္းက ၀ါက်င္က်င္ျဖစ္ေနရင္ သံပုရာသီးနဲ႔ ပြတ္တိုက္ၿပီး ၅ မိနစ္ေလာက္ထားပါ။ ၿပီးရင္ ေရေဆးေပးလိုက္ပါေနာ္။ လက္သည္းကို ျဖဴေစရံုသာမက လက္သည္းသန္မာေစပါတယ္။




        </item>
    </string-array>

    <string-array name="acene_description">
        <item>
ဝက္ျခံအတြက္ တိုနာ

တိုနာဆိုတာ မ်က္ႏွာအညစ္အေၾကး ခၽြတ္တဲ့ ပစၥည္းတမ်ဳိးျဖစ္တယ္။ ေစ်းကြက္မွာရွိတဲ့ တိုနာအမ်ားစုမွာ polyethylene glycol, aclohol, mineral oil, glycerine, fragrance, dye ဆိုးေဆးေတြပါေလ့ရွိတယ္။ ဒီဓာတုပစၥည္းေတြက ဝက္ျခံကိုပိုဆိုးတာျဖစ္ႏိုင္တယ္။ အထူးသျဖင့္ အဆီျပန္တဲ့အသားအေရပိုင္ရွင္ေတြျဖစ္တယ္။ ဝက္ျခံေပါက္သူေတြမွာ လက္ဖက္စိမ္းဆီက အသံုးမ်ားတယ္။ အထူးသျဖင့္ ဝက္ျခံအဖုအပိန္႔ေတြျဖစ္တယ္။
        </item>

        <item>
            ပန္းသီးရွာလကာရည္က အေရျပား pH ကို ထိန္းေပးတယ္။ လူ႔အေရျပားဟာ အက္ဆစ္ဖကိကဲတယ္။pH 5.5 ေလာက္ရွိမယ္။ ဒီထက္နည္းတာ၊မ်ားတာေတြက ဝက္ျခံေပါကိဖို႔ အားေပးတယ္။ ဥပမာ ဆပ္ျပာက အယ္ကာလီျဖစ္တယ္။ဆပ္ျပာသံုးတာမ်ားရင္ ဝက္ျခံေပါက္လြယ္တယ္။ ရွာလကာရည္ရဲ႕ အားသာခ်က္က ဗက္တီးရီးယားေပါက္ဖြားမႈကို ့ကာကြယ္ႏိုင္တာျဖစိတယ္။ ပန္းသီးရွာလကာရည္ေရြးတဲ့အခါ အၾကည္ထက္ အေနာက္ကိုသာ ေရြးခ်ယ္ရမယ္။ bragg တံဆိပ္က အေကာငိးဆံုးျဖစ္တယ္။

ျပဳလုပ္နည္း

လက္ဖက္စိမ္းရည္(green tea)

            . - ခြက္ ေလးပံုသံုးပံု
ပန္းသီးရွာလကာရည္(Apple cider vinegar) - ခြက္ ေလးပံုတပံု

လက္ဖက္စိမ္းအထုပ္ကို ေရေႏြးနဲ႔ စိမ္ၿပီး နာရီဝက္ထားပါ။ ေရေႏြးကို ခြက္ရဲ႕ ေလးပံုသံုးပံု ထည့္ရမယ္။ (ခြက္ေသးတာကိုသာ သံုးပါ)ၿပီးရင္ ပန္းသီးရွာလကာရည္ ခြက္ ေလးပံုတပံုနဲ႔ေရာၿပီး သန္႔စင္တဲ့ အဖံုးပိတ္ခြက္တခုထဲ ထည့္ပါ။ မ်က္ႏွာမွာ တိုနာအေနနဲ႔သံုးရင္ ဂြမ္းစနဲ႔ယူၿပီး လိမ္းရမယ္။ တခ်ဳိ့က ေရွာက္ရည္၊ ရွားေစာင္းလက္ပပ္၊ လာဗင္ဒါဆီစတာေတြနဲ႔ ေရာသံုးၾကတယ္။ သိမ္းဆည္းတဲ့အခါ ေရခဲေသတၱာထဲ သိမ္းဆည္းရမယ္။တခါလုပ္ၿပီးရင္ (၂) ပတ္ထိ အထားခံတယ္။ မ်က္ႏွာသစ္ၿပီးတိုင္း သံုးစြဲျခင္းအားျဖင့္ ဝက္ျခံကို တပတ္အတြင္း သိသိသာသာ ေပ်ာက္ကင္းေစမွာျဖစ္တယ္။

            သရက္သီး

 သရက္သီးေလးေတြက အသားအေရအတြက္လဲ အရမ္း
ေကာင္းတယ္ဆိုတာ လူေတာ္ေတာ္မ်ားမ်ားသတိမျပဳမိၾကပါ မ်က္နွာအသားအေရေလးလွဖို႕ ဆိုင္မွာအကုန္အက်ခံျပီး အခ်ိန္ေပးသြားလုပ္စရာမလိုပဲ အိမ္မွာပဲျပဳလုပ္နိုင္တဲ့ နည္းလမ္းေလးကို ေျပာျပေပးခ်င္ပါတယ္
ပထမအေနနဲ႔ သရက္သီးေလးကို အခြံခြာျပီး အသားေလးေတြကို ခရင္းနဲ႔ ေခ်ေပးပါ ရလာတဲ့အနွစ္ေလးေတြကို မ်က္နွာအန႔ွံ စက္၀ိုင္းသ႑ာန္ေသခ်ာေလးနွိပ္လိမ္းေပးပါေနာ္ အခ်ိန္ ၅-၁၀ မိနစ္ ေလာက္ထားျပီး ေရနဲ႔ေသခ်ာေဆးခ်လိုက္ရံုေလးပါပဲေနာ္ မ်က္နွာေလး သန္႔စင္ေခ်ာမြတ္ျပီး ေခၽြးေပါက္ေလးေတြပါ က်ဥ္းသြားပါလိမ့္မယ္


        </item>
        <item>
            ငွက္ေပ်ာသီး၊ ငွက္ေပ်ာခြံ
ငွက္ေပ်ာသီးမွာ အလွပနဲ႔ က်န္းမာေရးအတြက္ လိုအပ္တဲ့ အဟာရဓာတ္ေတြ မ်ားစြာပါ၀င္ေနပါတယ္။  မ်က္ႏွာေပၚက ၀က္ၿခံေလးေတြသက္သာေပ်ာက္ကင္းဖို႔နဲ႔ ၀က္ၿခံကင္းစင္ၿပီး အေရးေၾကာင္းေတြသက္သာေစဖို႔အတြက္ အေကာင္းဆံုး အသီးတစ္မ်ိဳးပါပဲ။ အသားအေရကို ႏူးညံ့ေစၿပီး သန္႔စင္ေစပါတယ္။

        </item>
        <item>



            ေရနဲ႔ ဆား
အရင္ဆံုး ေရကိုခြက္တစ္လံုးထဲထည့္ပါ။ ၿပီးရင္ ၀ါဂြမ္းစကို နစ္ၿပီးထည့္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ အဲဒီ၀ါဂြမ္းစေပၚမွာ ဆားနည္းနည္းျဖဴပါ။ ၿပီးရင္ ၀က္ၿခံေပၚမွာ ၂ မိနစ္ ၃ မိနစ္ေလာက္ တင္ထားပါ။ အဲဒီေနာက္ေရေအးေအးနဲ႔ ေဆးခ်ပါ။ ၅ မိနစ္ေလာက္ေနရင္ ၀က္ၿခံ အေရာင္နည္းနည္းေလ်ာ့သြားပါလိမ့္မယ္။ ၿပီးရင္ ထပ္ၿပီး လုပ္ေပးပါ။ ၿပီးရင္ ေရေအးေအးနဲ႔ ေဆးခ်ပါ။
ေရေႏြးၾကမ္းနဲ႔ မုန္လာဥနီ

အေနေတာ္မုန္လာဥနီတစ္လံုးကို ေရစင္ေအာင္ေဆးျပီး ျပဳတ္လိုက္ပါ ျပီးရင္ ေရေႏြးေလးနဲနဲေရာျပီး ေခ်ေပးပါ ေက်ညက္သြားတဲ့ အနွစ္ေလးေတြ ၀က္ျခံေတြေပၚအံုေပးပါေနာ္ အခ်ိန္(၁၅)မိနစ္ေလာက္ ထားျပီး ေရေႏြးေလးနဲ႔ ေဆးခ်လိုက္ရုံနဲ႔ ျပီးျပည့္စံုသြားပါျပီ


        </item>

<item>

    2။ ေရခဲတံုးနဲ႔ ရွားေစာင္းလက္ပက္
တဘက္အေသးတစ္ခုထဲကို ေရခဲတံုးေလးေတြထည့္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ အဲဒါနဲ႔ ၀က္ၿခံေပၚမွာ ၂ မိနစ္ ၃ မိနစ္ေလာက္ တင္ၿပီးဖိထားေပးပါ။ ၿပီးရင္ေတာ့ ရွားေစာင္းလက္ပက္ လက္ဖက္၇ည္ဇြန္းတစ္၀က္ေလာက္ကို ၀က္ၿခံေပၚမွာ လိမ္းထားေပးပါ။ နာရီ၀က္ေလာက္ထားၿပီးရင္ ေရေအးေအးနဲ႔ ေဆးခ်လိုက္ပါ။

</item>
        <item>


             မုန္႔ဖုတ္ဆိုဒါနဲ႔ နႏြင္း
ခြက္အေသးတစ္လံုးထဲကို မုန္႔ဖုတ္ဆိုဒါ နဲ႔ နႏြင္း လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၁ ဇြန္းဆထည့္ၿပီးေရာလိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ သံပုယိုရည္နည္းနည္း ညွစ္ထည့္ပါ။ ၿပီးရင္ ၀က္ၿခံေပၚမွာလိမ္းေပးၿပီး ၁၀ မိနစ္ေလာက္ထားပါ။ ၿပီးရင္ ေရေအးေအးနဲ႔ ေဆးခ်ပါ။ ၀က္ၿခံေလးေတြ ေသးသြားမွာပါ။

        </item>

<item>

    သြားတိုက္ေဆး

သြားတိုက္ေဆးကို ၀က္ၿခံေလးေတြ စၿပီးထြက္လာခ်ိန္မွာ သံုးႏိုင္ပါတယ္။ သြားတိုက္ေဆးကို ၀က္ၿခံေပၚ တင္ေပးၿပီး မိနစ္ ၂၀ ေလာက္ထားပါ။ ၿပီးရင္ေရေအးေအးနဲ႔ ေဆးခ်လိုက္ပါ။ ညအိပ္ယာမ၀င္ခင္ လိမ္းေပးၿပီး အိပ္ယာ၀င္လို႔ရပါတယ္။
ၾကက္သြန္ျဖဴ

ၾကက္သြန္ျဖဴေလးက နဲနဲေလးအနံ႕ျပင္းေတာ့ သံုးရမွာတြန္႔မသြား ေစခ်င္ပါဘူး သူ႔ရဲ႕ဓာတ္တိုး ဆန္႔က်င္သတၱိက ဘာမွမ ယွဥ္သာနုိင္ေအာင္ ေကာင္းလြန္းေနတယ္ ၾကက္သြန္ျဖဴအျခမ္းေလးနဲ႔ ၀က္ျခံေလးေတြကို အနည္းဆံုးသံုးခါ ညင္ညင္သာသာသာေလး ပြတ္ေပးျပီး ၁၅မိနစ္ေလာက္ ေနရင္ေရေႏြးေလးနဲ႔ မ်က္နွာေလးကို သစ္ခ်ေပးပါ။ အမာရြတ္ေလးေတြကိုလည္း ေပ်ာက္ကင္းေစတဲ့ အဖိုးတန္ေဆးနည္းေလးပါ။

</item>
<item>
    ဆယ္မိနစ္အတြင္း ဆားဝက္ျခံေဖ်ာက္ရေအာင္

ဆားဝက္ျခံေၾကာင့္ စိတ္ညစ္ေနသူေတြအတြက္ ဆားဝက္ျခံေဖ်ာက္နည္းကို ေဖာ္ျပေပးပါမယ္။ ႏြားႏို႔နဲ႔ ေက်ာက္ေက်ာမႈန္႔ ႏွစ္မ်ိဳးတည္းလိုပါတယ္။

အရင္ဆံုး ႏြားႏို႔တစ္ဇြန္းနဲ႔ ေက်ာက္ေက်ာမႈန္႔ တစ္ဇြန္းကို ဆတူေရာၿပီး ဖန္ခြက္တခုထဲထည့္ပါ။ ၿပီးရင္ သမေအာင္ ေမႊပါ။ မိုက္ခ႐ိုေဝ့ဖ္မီးဖိုရွိရင္ microwave ထဲမွာ (၁၀)စကၠန္႔ေလာက္ထားပါ။ (အပူခ်ိန္ကို အလယ္အလတ္အဆင့္မွာ ထားပါ)။ ဆယ္စကၠန္႔ျပည့္တာနဲ႔ အျပင္ထုတ္ၿပီး အေအးခံထားပါ။ အဆိုပါအေရာ(paste)ကို မ်က္နာေပၚ ဆားဝက္ျခံရွိတဲ့ေနရာမွာ မိတ္ကပ္လိမ္းတဲ့ စုတ္တံနဲ႔ ေသခ်ာလိမ္းေပးပါ။ ေျခာက္ေအာင္ခဏထားပါ။ ဆယ္မိနစ္ခန္႔ၾကာရင္ ကပ္ေနတာေတြ ခြာခ်လိုက္ပါ။ ဆားဝက္ျခံေတြကင္းစင္ၿပီး ျဖဴစင္ဝင္းပတဲ့ မ်က္ႏွာကို အခ်ိန္ပိုင္းအတြင္း ပိုင္ဆိုင္ႏိုင္မွာ ျဖစ္ပါတယ္။

</item>
    </string-array>
<string-array name="skincare_description">
    <item>
       လက္နဲ႔ ေျခေထာက္ေတြ ျဖဴဝင္းေစဖို႔

အလွအပလို႔ ဆိုရာမွာ မ်က္ႏွာေလးကိုသာမက လက္ေတြ ေျခေထာက္ေတြကိုလည္း ဂရုစိုက္ေပးဖို႔လိုပါတယ္။ လက္ေတြဟာ အရာ၀တၱဳေတာ္ေတာ္မ်ားမ်ားကို ကိုယ္တြယ္ ထိေတြ႕ေနရလို႔ ေသခ်ာ သန္႔ရွင္းေရးလုပ္ေပးဖို႔လိုပါတယ္။ ဒီလိုပါပဲ ေျခေထာက္ေလးေတြကိုလည္း သန္႔ရွင္းေရးလုပ္ေပးဖို႔လိုပါတယ္။ လက္ေတြ ေျခေထာက္ေတြမွာ ေနေလာင္လို႔ မည္းေနတာေတြကိုလည္း သက္သာေစမွာျဖစ္ပါတယ္။

နည္းလမ္း ၁

ပါ၀င္ပစၥည္း

ႏြားႏို႔ ခြက္ ၁/၄ ပံု

ေကြကာအုတ္အမႈန္႔ ခြက္တစ္၀က္

ပ်ားရည္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၁ ဇြန္း

ျပဳလုပ္နည္း

ခြက္တစ္လံုးထဲမွာ ေကြကာအုတ္အမႈန္႔ကိုထည့္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ႏို႔ထည့္ေပးၿပီး ေသခ်ာေမႊေပးပါ။ ၿပီးရင္ ပ်ားရည္ထည့္ၿပီး ေသခ်ာထပ္ေမႊေပးပါ။

အဲဒီေနာက္လက္နဲ႔ ေျခေထာက္ေတြမွာ ေသခ်ာပြတ္လိမ္းေပးပါ။ ၅ မိနစ္ ၁၀ မိနစ္ေလာက္ ပြတ္ေပးရပါမယ္။ ၿပီးရင္ ေျခာက္ေအာင္ထားပါ။ ဆဲလ္ေသေတြကို ဖယ္ရွားေပးၿပီး လက္ေတြ ေျခေထာက္ေတြကို ႏူးညံ့သန္႕ရွင္းေစမွာပါ။

ၿပီးရင္ေတာ့ ေရေအးေအးနဲ႔ေဆးခ်ၿပီး တဘက္နဲ႔ ေသခ်ာသုတ္ေပးပါ။ တစ္လကို ၂ ႀကိမ္ ၃ ႀကိမ္ေလာက္ပဲလုပ္ေပးရမွာပါ။

သၾကား ခြက္တစ္၀က္

သံပုရာရည္ (သို႔) သံပုယိုရည္ ခြက္တစ္၀က္

သံလြင္ဆီ ခြက္ ၁/၄ပံု

ျပဳလုပ္နည္း

ခြက္တစ္လံုးထဲမွာ သၾကား သံလြင္ဆီ၊ သံပုရာရည္ကိုေရာၿပီး ေသခ်ာေမႊေပးပါ။

အဲဒီေနာက္လက္နဲ႔ ေျခေထာက္ေတြမွာ ေသခ်ာပြတ္လိမ္းေပးပါ။ ၅ မိနစ္ ၁၀ မိနစ္ေလာက္ ပြတ္ေပးရပါမယ္။ ၿပီးရင္ ေျခာက္ေအာင္ထားပါ။

ဆဲလ္ေသေတြကို ဖယ္ရွားေပးၿပီး ေခၽြးေပါက္ေတြကိုပြင့္ေစမွာျဖစ္သလို အညစ္အေၾကးေတြကို ဖယ္ရွားေပးႏိုင္မွာပါ။ ဒါ့အျပင္ ဆဲလ္ေသေတြကို ဖယ္ရွားေပးၿပီး လက္ေတြ ေျခေထာက္ေတြကို ႏူးညံ့သန္႕ရွင္းေစမွာပါ။

တစ္ပတ္ကို ၁ ႀကိမ္ (သို႔) ၂ ပတ္ ၁ ႀကိမ္လုပ္ေပးပါ။


    </item>

    <item>
    ေခၽြးေပါက္က်ယ္သူေတြကို အေကာင္းဆံုး ျပဳျပင္ေပးမယ့္နည္းတခု ျဖစ္ပါတယ္။ ၿပီးေတာ့ မိတ္ကပ္လိမ္ၿပီး အဆီျပန္တတ္သူေတြအတြက္လည္း အသံုးဝင္ျပန္တယ္။ ျပဳလုပ္ရတာလည္း မခက္လွပါ။ အင္မတန္ လြယ္ကူ႐ိုးစင္းတယ္။ ပစၥည္းကလည္း ၾကက္ဥအကာကို သံုးရံုပါပဲ။  ၾကက္ဥအကာကို ခရင္မ္ပံုစံျဖစ္တဲ့အထိ အဆက္မျပတ္ေတာ့ ေခါက္ေပးရပါတယ္။ ဒီနည္းက မ်က္ႏွာေခၽြးေပါက္ေတြကို သိသိသာသာ သက္သာေစၿပီး အဆီျပန္ျခင္းကို ကင္းစင္ေစတယ္။ တခ်ဳိ႕က bubble foam mask လို႔ေခၚတယ္။


    ၾကက္ဥအကာ - (၁) လံုး
    သၾကား - ထမင္းစားဇြန္း (၁) ဇြန္း

    လတ္လတ္ဆတ္ဆတ္ ၾကက္ဥတလံုးကို ေဖာက္ၿပီး အကာကို ပန္းကန္လံုးတခုထဲထည့္ပါ။ အဝါႏွစ္ လံုးဝမပါေစရ။(အဝါႏွစ္ပါ႐င္ ဆက္ လုပ္လို႔မရေတာ့ပါ) ပန္းကန္ေရြးတဲ့အခါ စတီးပန္းကန္ကို သံုးရင္ အေကာင္းဆံုးျဖစ္တယ္။ ပန္းကန္ထဲကို သၾကား ထမင္းစားဇြန္း (၁)ဇြန္း ထပ္ထည့္ပါ။ ၾကက္ဥအကာနဲ႔ သၾကားကို ေရာေမႊၿပီး ခေလာက္ပါ။ ေမႊတဲ့အခါ ခေလာက္တံ(whisk)တခုခုသံုးရပါမယ္။ ၾကက္ဥအကာကို အရည္ကေန ခရင္မ္ပံုစံျဖစ္တဲ့အထိ စိတ္ရွည္လက္ရွည္ ေခါက္ရမယ္။လုပ္တဲ့အခါ ၾကက္ဥအကာထဲ သၾကားမထည့္လဲရပါတယ္။ သို႔ေသာ္ သၾကားထည့္ျခင္းအားျဖင့္ ေခါက္ရလြယ္ကူသလို အရည္လည္း ပိုပ်စ္လြယ္တယ္။

    ဒီေနရာမွာ ေခါက္တဲ့အခါ အေပၚေအာက္ေခါက္ခ်က္ကို ခပ္တ္ိုတိုသာ သံုးရမယ္။ အစပိုင္းျဖည္းျဖည္းနဲ႔ပံုမွန္ေခါက္ပါ၊ ၿပီးရင္ တျဖည္းျဖည္း ျမန္လာပါ။ ေခါက္ခါစမွာ အျမႈပ္ထလာလိမ့္မယ္။ မရပ္ပါနဲ႔။ ဆက္ေခါက္ပါ။ အျမႈပ္ကေန ခရင္မ္ပံုစံ(stiff peak) ေရာက္တဲ့အထိ အဆက္မျပတ္ေခါက္ရမွာ ျဖစ္တယ္။ ပံုမွန္အားျဖင့္ ငါးမိနစ္ခန္႔ ေခါက္ရတယ္။ရလာတဲ့ ခရင္မ္ပံုစံ(ၾကက္ဥအကာ)ကို မ်က္ႏွာေပၚ လိမ္းၿပီး ၁၅ မိနစ္ခန္႔ ထားပါ။ ၿပီးရင္ ေရနဲ႔ မ်က္ႏွာျပန္သစ္ပါ။ ဒီေခၽြးေပါက္က်ဥ္းတဲ့နည္းကို ညအိပ္ခါနီးတိုင္း ျပဳလုပ္သင့္ပါတယ္။ ေန႔စဥ္ျပဳလုပ္ျခင္းအားျဖင့္ တပတ္အတြင္း ေခၽြးေပါက္က်ယ္ျခင္းကို သိသိသာသာ သက္သာေစမွာ ျဖစ္တယ္။








    </item>
    <item>


        အဆီဖုေလးေတြဟာ အဆီဂလင္းမ်ားလို႔ (သို႔) အဆီဂလင္းေတြက်ယ္သူေတြမွာ ပိုေတြ႕ရတယ္။ တကယ္ေတာ့ အဆီဂလင္းဆိုတာ အလြန္ေသးငယ္တယ္။ မ်က္စိနဲ႔ မျမင္ရဘူး၊ ဒါေပမယ့္ အဆီအိတ္မွာ ဖုန္၊ပိုးမႊား၊ဆဲလ္ေသ စတာေတြနဲ႔ ေပါင္းစပ္ရင္ အဆီဖုေလးေတြျဖစ္လာလိမ့္မယ္။ အဆီဖုေလးေတြက ဝက္ျခံလို ရဲမေနဘူး။ အျဖဴေရာင္ရွိတယ္။ ဆဲလ္ေသေတြပါေနတာမို႔ နည္းနည္းမာႏိုင္တယ္။ အရြယ္အစားက ၁-၃မီလီမီတာေလာက္သာ ရွိတယ္။ အစုလိုက္ျဖစ္တာထက္ ဟိုေန႐ာတကြက္ ဒီေနရာတကြက္ ျဖစ္တာမ်ားတယ္။

အဆီဖုေလးေတြဟာ ေဟာ္မုန္းအေျပာင္းအလဲျမန္တဲ့ မိန္းကေလးေတြမွာ ပိုျဖစ္ေလ့ရွိတယ္။ရာသီဥတု၊ အစားအေသာက္စတာေတြနဲ႔ ဆိုင္တာမ်ားတယ္။ သၾကား၊ အခ်ိဳဓာတ္ကဲတဲ့အစားအစာ၊ဆိုဒါပါတဲ့ ေဖ်ာ္ရည္၊ အဆီအဆိမ့္၊ ဆီေၾကာ္စာ စတာေတြေၾကာင့္ ျဖစ္တယ္။ အိပ္ေရးပ်က္တာ၊ အစားမမွန္တာကေန ပိုဆိုးေစတယ္။ အဆီဖုေလးေတြက ပိုးဝင္ရင္ ဝက္ျခံအဆင့္ထိ ျဖစ္ႏိုင္တယ္။ ၾကည့္လိုက္ရင္ ဘာမွမဟုတ္ေပမယ့္ မ်က္ႏွာအလွကို ပ်က္စ္ီးေစတယ္။
ပထမအဆင့္- မ်က္ႏွာကို တေန႔ ႏွစ္ႀကိမ္သစ္ပါ။ မ်က္ႏွာသစ္ဆပ္ျပာ အေပ်ာ့စား သံုးပါ။အထဲမွာအဆီျပန္ျခင္းကို သက္သာေစတဲ့ retinol ပါရင္ ပိုေကာင္းတယ္။ retinol ဆိုတာ ဗီတာမင္ေအပါတဲ့ ဝက္ျခံေပ်ာက္ေဆးတမ်ိဳးလည္း ျဖစ္တယ္။ ဒါျပင္ benzoyl peroxide, sulfur နဲ႔ salicylic acid ပါတဲ့ မ်က္ႏွာသစ္ေဆးေတြလည္း ေကာင္းတယ္။ မ်က္ႏွာသစ္ေဆးလိမ္းတဲ့အခါ စက္ဝိုင္းပံု လိမ္းေပးသင့္တယ္။ လိမ္းရင္းနဲ႔အေပၚတျဖည္းျဖည္းတက္သံြားပါ။ ၿပီးရင္ စကၠန္႔(၃၀)ၾကာေအာင္ ထားၿပီးမွ ေရခပ္ေႏြးေႏြးနဲ႔ မ်က္ႏွာသစ္ပါ။ မ်က္ႏွာသစ္ၿပီးရင္ သန္႔စင္တဲ့အဝတ္နဲ႔သုတ္ပါ။ ပထမအဆင့္ၿပီးပါၿပီ။

ဒုတိယအဆင့္- မ်က္ႏွာသစ္ၿပီးတိုင္း တိုနာ(toner)ကို ဂြမ္းစနဲ႔တို႔ၿပီး မ်က္ႏွာအႏွံ႕ လိမ္းေပးသင့္တယ္။ ဒီလိုျပဳလုပ္ျခင္းက မ်က္ႏွာေပၚ ဗက္တီးရီးယား၊ဆဲလ္ေသ ကင္းစင္ေစၿပီး အဆီထုတ္လုပ္မႈကို ေလွ်ာ့နည္းသြားေစမယ္။ တိုနာ(toner) ေရြးခ်ယ္တဲ့အခါ alcohol-free ျဖစ္တာကိုသာ ေရြးခ်ယ္သံုးစြဲရမယ္။ ဒါကို အထူးသတိထားပါ။ အေမႊးရနံ့ပါတာ လံုးဝမသံုးသင့္ဘူး။ antioxidants နဲ႔ exfoliants အာနိသင္ပါရင္ ပိုေကာင္းတယ္။( ဒီအေၾကာင္းေတြ တိုနာေဆာင္းပါးတုန္းက အေသးစိတ္ေရးခဲ့ၿပီးျဖစ္ပါတယ္၊ရွာဖတ္ပါ)။ တိုနာသံုးၿပီးတဲ့အခါတိုင္း အစိုဓာတ္ထိန္း moisturizer တမ်ိဳးမ်ိဳးထပ္သံုးရမယ္။ moisturizer ေရြးတဲ့အခါ တျခားဘာအာနိသင္မွာမပါတဲ့ အစိုဓာတ္ထိန္းေဆး သီးသန္႔သာ ေရြးခ်ယ္သံုးသင့္တယ္။ moisturizerက တိုနာေၾကာင့္ ျဖစ္လာတဲ့ အသားအေရေျခာက္ေသြ႕ျခင္းကို ကာကြယ္ေပးလိမ့္မယ္။

တတိယအဆင့္- အဆီျပန္တဲ့အသားအေရအတြက္အသံုးဝင္တဲ့ azelaic acid လိုေဆးမ်ိဳးလိမ္းေပးသင့္တယ္။ ေဆးက အဆီဂလင္းထုတ္လုပ္မႈကို တားဆီးေပးမယ္။ ဒါတင္မက ဝက္ျခံကို ျဖစ္ေပၚေစတဲ့ Proprionobacterium acnes နဲ႔ Staphylococcus epidermidis ဗက္တီးရီးယားပိုးမႊားေတြကိုပါ ကာကြယ္ေပးမယ္။ ဒီေဆးလိမ္းတဲ့အခါ သတိထားစရာေတြရွိတယ္။ ေဆးက ဆရာဝန္ၫႊန္ၾကားခ်က္လိုတယ္။ သံုးစြဲရမယ့္ အခ်ိန္ကာလ၊ အတိုင္းအတာ တေယာက္နဲ႔တေယာက္ မတူပါ။ ညစဥ္လိမ္းရတယ္။ အေပၚက ဘာမွထပ္မသံုးရဘူး၊ အသားအေရေျခာက္ေသြ႕တာ၊ အေရျပားကြာတာ ျဖစ္ႏိုင္တယ္။ ပူစပ္ပူေလာင္ရွိတတ္တယ္။

စတုတၳအဆင့္- က်ားေဟာ္မုန္း androgen မ်ားရင္ ေဟာ္မုန္းညႇိတဲ့ေဆးေတြပါ လိုပါတယ္။ ဥပမာ diane-35(cyproterone and ethinyl estradiol)လိုေဆးမ်ိဳးက အဆီျပန္ျခင္းကင္းေစၿပီး ဝက္ျခံမထြက္ေအာင္ကာကြယ္ေပးတယ္။မ်က္ႏွာတျပင္လံုး ျဖစ္သူေတြမွာ ဝက္ျခံေပ်ာက္ေဆး Accutane(isotretinoin) လိုေဆးမ်ိဳးလည္း လိုပါတယ္။ေဆးက ေဘးထြက္ဆိုးက်ိဳး မ်ားလြန္းလို႔ အထူးကုဆရာဝန္ရဲ႕ၫႊန္ၾကားမႈေအာက္မွာသာ ေသာက္ရတယ္။ ေဆးအေၾကာင္းနားလည္တဲ့ ကၽြမ္းက်င္တဲ့ဆရာဝန္သာကိုင္ရမယ္။ ဆရာဝန္ရဲ႕ အနီးကပ္ၾကည့္မႈ လိုအပ္ပါတယ္။ ကိုယ္ဝန္ေဆာင္စဥ္ မသံုးသင့္ဘူး။ ေျခာက္လအတြင္း ကိုယ္ဝန္လည္း မယူရဘူး၊ ကေလးကို ထိခိုက္ေစမယ္။
ပဥၥမအဆင့္- ဒါမွမသက္သာရင္ ေနာက္ဆံုးနည္း ေလဆာပစ္လို႔ရတယ္။ ဒီနည္းကို photodynamic therapy လို႔ ေခၚပါတယ္။ အရည္တမ်ိဳးလိမ္းၿပီး ေလဆာေၾကာင္ပ အဆီဂလင္းထုတ္လုပ္မႈကို ေလွ်ာ့နည္းေစတယ္။ အရမ္းႀကီးတဲ့ အဆီဖုေတြမွာ ဒီနည္းက အေကာင္းဆံုးျဖစ္ပါတယ္။ ဒါေပမယ့္ ၁၀၀ ရာခိုင္နႈန္းမေကာင္းပါ။ ျပန္ေပၚလာႏိုင္ေသးတယ္။ အဆီဂလင္းေ႐ာင္ရာက ပို ႀကီးလာၿပီး အဖုအပိန္႔ျဖစ္တဲ့အခါ acetic acid လို အက္ဆစ္အျပင္းစားမ်ဳ္း သံုးျခင္းက အေကာင္းဆံုးျဖစ္ပါတယ္။ အဖုအပိန္႔ထြက္တဲ့ အေရျပားကို ဆယ္ရက္အတြင္း ကြာက်ေစတယ္။

ကာကြယ္ျခင္း
မျဖစ္ေအာင္ အစားအေသာက္နဲ႔ အေနအထိုင္ ဂ႐ုစိုက္ရမယ္။ အဆီဖုေလးေတြဟာ အခ်ိဳစားသံုးမႈနဲ႔ တိုကိ႐ိုက္အခ်ိဳးက်တယ္။ အခ်ိဳဓာတ္ကဲတဲ့အစားအစာ၊ ႏြားႏို႔၊ေထာပတ္၊ ခ်ီးစ္ စတာေတြ ေရွာင္ပါ။ ကစီဓာတ္ တတ္ႏိုင္သမွ် ေလွ်ာ့ခ်ပါ ေကာ္ဖီ၊လက္ဖက္ရည္၊ ေဖ်ာ္ရည္မေသာက္သင့္ပါ။ ဆီေၾကာ္စာနဲ႔ အာလူးေၾကာ္ လံုးဝေရွာင္ပါ။ ေနာက္သတိထားရမွာ တခုကအေနအထိုင္ျဖစ္ပါတယ္။ မ်က္ႏွာအဆီဖုရဲ႕ ၃၀ ရာခိုင္နႈန္းဟာ ေနေရာင္နဲ႔တိုက္႐ိုက္ထိေတြ႕မႈေၾကာင့္ျဖစ္တယ္။ ဒါ့ေၾကာင့္ အျပင္သြားတဲ့အခါ ေနေလာင္ကာလိမ္းေဆး SPF 30 အထက္ပါတာ ေရြးခ်ယ္ဖို႔ လိုပါတယ္။ သု႔ိေသာ္ ေနေလာင္ကာတမ်ိဳးတည္းမရေသးဘူး၊ အေပၚက အစိုဓာတ္ကို ထိန္းေပးမယ့္ moisturizer ဆိုတာ တခါထပ္လိမ္းရမယ္။

အႏွစ္ခ်ဳပ္လိုက္ရင္ မ်က္ႏွာအဆီဖုေတြကင္းစင္ေစဖို႔ retinolပါတဲ့ မ်က္ႏွာသစ္ေဆး(Face wash) တမ်ိဳး၊ သန္႔စင္တဲ့ မ်က္ႏွာသစ္ပဝါ(Clean towel)၊ ဂြမ္း(Cotton balls) တိုနာ(Toner) ၊အစိုဓာတ္ထိန္းေဆး(Oil-free moisturizer) ၊ azelaic acid လိမ္းေဆးတမ်ိဳးမ်ိဳးနဲ႔ ေနေလာင္ကာလိမ္းေဆး( Sunscreen SPF-30) လိုအပ္ပါတယ္။

        အဆီျပန္တတ္တဲ့အသားအေရ
အဆီျပန္တတ္တယ္ဆိုရင္ သံလြင္ဆီကိုမလိမ္းမိဖို႔ သတိေပးခ်င္ပါတယ္ေနာ္။ ရွားေစာင္းလက္ပက္အႏွစ္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၂ ဇြန္းနဲ႔ ပ်ားရည္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၂ ဇြန္းေရာၿပီးေသခ်ာေမႊပါ။ ၿပီးရင္ မ်က္ႏွာေပၚလိမ္းေပးၿပီး မိနစ္ ၂၀ ေလာက္ထားပါ။ ၿပီးရင္ ေရေအးနဲ႔ မ်က္ႏွာသစ္ခ်လိုက္ပါ။ အပတ္တိုင္း တစ္ပတ္ ၁ ခါ ၂ ခါ လုပ္ေပးပါ။



    </item>
<item>
က်န္းမာစိုေျပတဲ့ အသားအေရအတြက္ လိုက္နာရမယ့္နည္းလမ္း

ေရမ်ားမ်ားေသာက္ေပးပါ။ ေရမ်ားမ်ားေသာက္ေပးတာဟာ ခႏၱာကိုယ္အတြင္းက အဆိပ္အေတာက္ေတြကို ဖယ္ထုတ္ေပးႏိုင္မွာပါ။
မ်က္ႏွာကို ေသခ်ာသန္႔ရွင္းေရးလုပ္ပါ။ မိတ္ကပ္ကို ေသခ်ာဖ်က္ပါ။ ေသခ်ာသန္႔ရွင္းပါ။
သင့္ထမင္းစားမယ့္ ပန္းကန္ကို ေသခ်ာေရြးပါ။ အစားအစာကို ဂရုစိုက္ပါ။
အလြန္အကၽြံစားသံုးျခင္း ေရွာင္က်ဥ္ပါ။ အရက္ေသာက္ျခင္း ေဆးလိပ္ေသာက္ျခင္းကို အထူးေရွင္က်ဥ္ပါ။
သၾကားေရွာင္ရပါမယ္။
ေန႔စဥ္ ေလ့က်င့္ခန္း နာရီ၀က္ ၄၅ မိနစ္ေလာက္လုပ္ေပးပါ။
သင္ေသာက္ေနတဲ့ ေကာ္ဖီ လက္ဖက္ရည္အစား အသီးအႏွံေတြ စားသံုးပါ။
စိတ္ဖိစီးမႈကို ေျဖေဖ်ာက္ပါ။ ေပ်ာ္ေပ်ာ္ေနပါ။

က်န္းမာေရးနဲ႔ မညီညႊတ္တဲ့ အစားအစာေတြေနရာမွာ အစိမ္းေရာင္ရွိတဲ့ အသီးအရြက္ေတြစားေပးပါ။
တစ္ေန႔ကို ၈ နာရီ အိပ္ပါ။
မ်က္ႏွာကိုလည္း ေလ့က်င့္ခန္းလုပ္ပါ။ (ႏုတ္ခမ္းစူတာ၊သြားအကုန္ေပၚေအာင္ၿပံဳးတာ၊ မ်က္ႏွာက်ံဳ႕တာစသျဖင့္)
သင့္အသားအေရနဲ႔ လိုက္ဖက္ သင့္ေတာ္တဲ့ အလွကုန္ပစၥည္းကို ေရြးခ်ယ္ပါ။
ေခါင္းအံုးေလးေတြကို သန္႔ရွင္းေရးအၿမဲလုပ္ပါ။ ဖုန္းကိုလည္း သန္႔ရွင္းေရးလုပ္ပါ။
မ်က္ႏွာကို ခဏခဏ မထိပါနဲ႔။

၁။ ပန္းသီးရွလကာရည္

ပန္းသီးရွလကာရည္ကို ၀ါဂြမ္းနဲ႔ တို႔ၿပီး မ်က္ႏွာအႏွံ႔ကို ေသခ်ာလိမ္းေပးပါ။ ၿပီးရင္ ၁၅ မိနစ္ေလာက္ထားၿပီး မ်က္ႏွာသစ္ခ်ပါ။

၂။ သခြားသီး

အသားအေရ ေျခာက္ေသြ႕ေနရင္ သခြားသီးကို ပါးပါးလွီးၿပီး မ်က္ႏွာေပၚကပ္ေပးပါ။

၃။ ေထာပတ္သီး

ေထာပတ္သီးနဲ႔ သံလြင္ဆီ နည္းနည္းေရာၿပီး မ်က္ႏွာေပါင္းတင္ေပးပါ။
    ေျခာက္ေသြ႕တဲ့အသားအေရအတြက္
ရွားေစာင္းလက္ပက္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၂ ဇြန္း

သခြားသီး တစ္စိတ္

သံလြင္ဆီ လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၁ ဇြန္း

ပါ၀င္ပစၥည္းအားလံုးကို ႀကိတ္စက္ထဲထည့္ၿပီး ႀကိတ္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ သံပုရာရည္အနည္းငယ္ညွစ္ထည့္ပါ။ အဲဒီေနာက္ မ်က္ႏွာေပၚမွာ လိမ္းေပးၿပီး မိနစ္ ၃၀ ေလာက္ထားပါ။ ၿပီးရင္ ေရေႏြးေလးနဲ႔ ေဆးခ်ေပးပါ။ ၿပီးရင္ ေရေအးနဲ႔ ထပ္ေဆးခ်ပါ။ အသားအေရေျခာက္ေသြ႕တဲ့သူအတြက္ ေကာင္းမြန္ပါတယ္။

</item>

    <item>

ေနေရာင္ျခည္နဲ႔တုိက္ရိုက္ထိေတြ႕မွုေတြေၾကာင့္ အသားအေရေျခာက္ေသြ႔တာနဲ႔ညိဳမည္းတာေတြက အျမဲၾကံဳေတြ႕ေနက်ျပသာနာတခုပါ။ ပတ္ဝန္းက်င္ညစ္ညမ္းတာ၊ စိတ္ဖိစီးမွုမ်ားတာနဲ႔ ဓာတုေဗဒပစၥည္းေတြပါဝင္တဲ့ အလွကုန္ပစၥည္းေတြသံုးစြဲတာေတြကလည္း အသားအေရကို ေျခာက္ေသြ႕ပ်က္စီးေစပါတယ္။

လူေတာ္ေတာ္မ်ားမ်ားဟာ အလွကုန္ပစၥည္းေတြကိုသံုးစြဲျပီး ဒီကိစၥကိုေျဖရွင္းဖို႔ၾကိဳးစားၾကပါတယ္။ ဒါေၾကာင့္လည္း ေစ်းကြက္ထဲမွာ Skin Whitening Cream ေတြနဲ႔ Lotion ေတြက အဓိကေနရာယူထားၾကတာပါ။ ဒီပစၥည္းေတြမွာ  အေရျပားကို အႏၱရယ္ျဖစ္ေစတ့ဲပစၥည္းေတြ ပါဝင္တဲ့အျပင္ ေပးရတဲ့ေစ်းကလည္း မသက္သာလွပါဘူး။ ဒီေတာ့ အခ်ိန္ေရာ ေငြပါ သက္သာေစဖို႔ လြယ္လြယ္ကူကူလည္းျပဳလုပ္ႏုိင္တဲ့ အသားအေရလွပေစႏုိင္တဲ့ သဘာဝပစၥည္းအခ်ိဳ ႔ အေၾကာင္းေျပာျပေပးပါမယ္။

ပ်ားရည္ – ပ်ားရည္ကေတာ့ အားလံုးသိျပီးသားျဖစ္တဲ့အတိုင္း ေနရာေတာ္ေတာ္မ်ားမ်ားမွာ ေဆးဖက္ဝင္ပါတယ္။ သင့္အသားအေရအတြက္ဆိုရင္ေတာ့ ပ်ားရည္က ေခြ်းေပါက္ေတြမွာကပ္ေနတဲ့ အညစ္အေၾကးေတြကို သန္႔စင္ေပးႏိုင္ရုံသာမက အသားအေရရဲ ႔ အစိုဓာတ္ကိုလည္း ထိန္းထားေပးဦးမွာပါ။

အသက္အရြယ္ေၾကာင့္ျဖစ္တဲ့ အေရးအေၾကာင္းေတြနဲ႔ ဝက္ျခံအမာရြတ္ေတြကိုလည္း ပ်ားရည္ကေပ်ာက္ကင္းေစပါတယ္။ အသားျဖဴခ်င္တဲ့သူဆိုရင္ေတာ့ ပ်ားရည္ရယ္ သံပုရာရည္ရယ္ လက္ဖက္ရည္ဇြန္းတဇြန္းစီ၊ ႏွုိ႔မွုန္႔စားပြဲတင္ဇြန္းတဇြန္းကို Almond အဆီ လက္ဖက္ရည္ဇြန္းတဝက္နဲ႔သမေအာင္ေရာျပီး လိမ္းေပးပါ။ ၁၀ (သို႔) ၁၅မိနစ္ခန္႔ထားျပီး ေရေအးနဲ႔ေဆးလိုက္ပါ။ ေန႔စဥ္လုပ္ေပးရင္ အသားအရည္ျဖဴဝင္းလာေစမွာပါ
ရွားေစာင္းလက္ပပ္ – ရွားေစာင္းလက္ပပ္ရဲ ႔ေကာင္းက်ိဳးကေတာ့ ရွင္းျပေနစရာလိုမယ္မထင္ပါဘူး။ သင့္မွာ ရွားေစာင္းလက္ပပ္ပင္ရွိခဲ့မယ္ဆိ္ုရင္ သူ႔ရဲ ႔အျပင္ဆံုးအရြက္ရဲ ႔တေနရာကို ဓားနဲ႔လွီးလိုက္ပါ။ ျပီးရင္လက္နဲ႔ညွစ္လိုက္ရင္ Gel လိုမ်ိဳး အေစးေတြထြက္လာပါလိမ့္မယ္။ ဒါကို သင့္အေရျပားမွာသုတ္လိမ္းျပီး နာရီဝက္ခန္႔ေနရင္ ေရေဆးခ်လိုက္ပါ။ ဒါကေတာ့ သန္႔စင္တဲ့ သဘာဝ Aloe Vera Gel ပဲျဖစ္ပါတယ္။ တစ္ပတ္ကို ႏွစ္ၾကိမ္ခန္႔ ျပဳလုပ္ေပးႏုိင္ပါတယ္။
ဒိန္ခ်ဥ္ – သန္႔စင္တဲ့ဒိန္ခ်ဥ္ကို သင့္အသားေပၚမွာလိမ္းေပးျပီး မိနစ္အနည္းငယ္ထားျပီးေနာက္ ေရခပ္ေႏြးေႏြးေလးနဲ႔ သန္႔စင္ေပးလိုက္ပါ။ ဒီလိုမ်ိဳးေန႔စဥ္ျပဳလုပ္ေပးမယ္ဆိုရင္ တလအတြင္းမွာပဲ သင့္ရဲ ႔အသားအေရက ထူးထူးျခားျခား ဝင္းပလာမွာပါ။
သခြားသီး – သခြားသီးကို အကြင္းလိုက္လွီးျပီး မ်က္ႏွာကိုကပ္ေပးတာကလည္း ေကာင္းတဲ့နည္းလမ္းပါပဲ။ ဒါမွမဟုတ္ရင္လည္း သခြားသီးကို ခပ္ပ်စ္ပ်စ္ျဖစ္တဲ့အထိေခ်ျပီး ပ်ားရည္နဲ႔ေရာကာ Mask အျဖစ္လည္း သံုးႏိုင္ပါတယ္။
သေဘၤာသီး – သေဘၤာသီး ပံုမွန္စားေပးျခင္းကလည္း သင့္ရဲ ႔ခႏၱာကိုယ္ထဲမွာရွိတဲ့ အညစ္အေၾကးေတြကို သန္႔စင္ေပးႏုိင္ရံုသာမကဘဲ အေရျပားျပသာနာကိုလည္း ေျဖရွင္းျပီးသားျဖစ္ေစပါတယ္။ သေဘၤာသီးအသားကို ပ်စ္ေနေအာင္ေခ်ျပီး အသားေပၚမွာလိမ္းပါ။ ေျခာက္သြားတဲ့အခါက်မွ ေရေဆးလိုက္ပါ။ ဒါမ်ိဳးေန႔စဥ္လုပ္သြားမယ္ဆိုရင္ေတာ့ သင့္ရဲ ႔ အသားအေရကို စိုေျပေတာက္ပလာေစမွာ အမွန္ပါပဲ။ သေဘၤာသီးအမွည့္ကို ေက်ညက္ေအာင္ေခ်ျပီး သံပုရာရည္နဲ႔ေရာကာ မ်က္ႏွာနဲ႔လည္ပင္းတဝိုက္ကို လိမ္းျပီး ေရေအးနဲ႔ မိနစ္ ၃၀ ခန္႔ေနရင္ေဆးခ်လိုက္ျပီးေတာ့လည္း အသားျဖဴလာေအာင္လုပ္ႏုိင္ပါတယ္။

အမည္းစက္ေတြကင္းစင္ေစဖို
အမည္းစက္ေတြကင္းစင္ခ်င္ရင္ေတာ့ ရွားေစာင္းလက္ပက္နဲ႔ ႏွင္းဆီေရကို ဆတူေရာၿပီး မ်က္ႏွာနဲ႔ လည္ပင္နားကို လိမ္းေပးကာ ၁၅ မိနစ္ မိနစ္ ၂၀ ေလာက္ထားပါ။ ၿပီးရင္ ေရေအးေအးနဲ႔ မ်က္ႏွာသစ္ခ်ပါ။ တစ္ပတ္ကို ၁ ခါလုပ္ေပးပါ။




    </item>

    <item>


    Sensitive ျဖစ္တဲ့အသားအေရ (အထိမခံတဲ့အသားအေရ)
ကိုယ့္အသားအေရက မတည့္တာမ်ားတဲ့အသားအေရဆိုရင္ ရွားေစာင္းလက္ပက္အနစ္နဲ႔ သခြားသီးရယ္၊ ဒိန္ခ်ဥ္ရယ္၊ ႏွင္းဆီေရရယ္ အသံုးျပဳေပးပါ။ ရွားေစာင္းလက္ပက္အနစ္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၁ ဇြန္း သခြားသီးအရည္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၂ ဇြန္း ၊ ဒိန္ခ်ဥ္ လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၁ ဇြန္း၊ ႏွင္းဆီေရ လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၁ ဇြန္း စတဲ့ ပါ၀င္ပစၥည္းအားလံုးကိုေရာလိုက္ၿပီး ေသခ်ာေမႊေပးပါ။ ( ႏွင္းဆီေရ ျပဳလုပ္နည္း – ႏွင္းဆီပန္းပြင့္ေတြကို ေရေသခ်ာေဆးၿပီး ေရထည့္ကာ ျပဳတ္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္အေအးခံၿပီး အဲဒီေရကို အသံုးျပဳေပးရမွာပါ) ၿပီးရင္ မ်က္ႏွာေပၚလိမ္းေပးၿပီး ၁၀ မိနစ္ေလာက္ထားပါ။ ၿပီးရင္ ေရေအးနဲ႔ ေဆးခ်ေပးပါ။ ရွားေစာင္းလက္ပက္အႏွစ္နဲ႔ ဒီအတိုင္းေပါင္းတင္ေပးလို႔လည္းရပါတယ္။

 မ်က္ႏွာနဲ႔ အသားအေရ ထိန္းသိမ္းနည္း


၁။ ဆားေရ
ေရထဲကို ဆားနည္းနည္းထည့္ၿပီး ေပ်ာ္ေအာင္လုပ္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ တဘက္ကို ေရထဲႏွစ္လိုက္ၿပီး မ်က္ႏွာေပၚမွာ ၁၀ မိနစ္ေလာက္ ပြတ္ေပးပါ။ အဆီျပန္တဲ့အသားအေရအတြက္ လုပ္လို႔သင့္ေတာ္ပါတယ္။
၂။ ႏုတ္ခမ္းသားႏူးအိစိုေျပေနေစဖုိ႔
မည္သည့္ အလွကုန္ပစၥည္းက ႏုတ္ခမ္းနီ အဆီမဆို အသံုးျပဳေပးလို႔ရပါတယ္။ လိမ္းေပးၿပီးရင္ သြားပြတ္တံနဲ႔  ၁မိနစ္ေလာက္ ပြတ္တိုက္ေပးပါ။
၃။ သံလြင္ဆီ (အဆီျပန္တဲ့အသားအေရနဲ႔ ေပါင္းစပ္အသားအေရရွိသူမ်ား မသံုးရပါ)
အသားအေရေျခာက္တဲ့သူေတြအတြက္ သံုးလို႔သင့္ေတာ္ပါတယ္။ သံလြင္ဆီကို မ်က္ႏွာေပၚမွာ လိမ္းေပးၿပီး ၇ မိနစ္ေလာက္ထားကာ ေရေသခ်ာေဆးခ်ေပးပါ။
၄။ ပ်ားရည္
မ်က္ႏွာေပၚက ၀က္ၿခံေတြ အမာရြတ္ေတြသက္သာေစဖို႔အတြက္ ပ်ားရည္ကိုသံုးႏိုင္ပါတယ္။ ပ်ားရည္လိမ္းေပးၿပီး ၁၅ မိနစ္ေလာက္ထားကာ ေရေႏြးေလးနဲ႔ မ်က္ႏွာသစ္ခ်ေပးပါ။ ၀က္ၿခံအရြယ္အစားကိုလည္း ေသးေစၿပီး ၀က္ၿခံသက္သာေစပါတယ္။
၆။ မိတ္ကပ္ကိုေသခ်ာဖ်က္မယ္

မိတ္ကပ္ကို အသားအေရေျခာက္တဲ့သူေတြက အုန္းဆီ (သို႔) သံလြင္ဆီကို သံုးၿပီး ဖ်က္ေပးလို႔ရပါတယ္။ ေပါင္းစပ္အသားအေရနဲ႔ အဆီျပန္တဲ့အသားအေရအတြက္ေတာ့ သံလြင္ဆီနဲ႔ အုန္းဆီကိုမသံုးပါနဲ႔ေနာ္။ wet tissue ဒါမွမဟုတ္ မိတ္ကပ္ဖ်က္တဲ့ remover ေလးေတြရွိပါတယ္။ အဆီမပါတာ သံုးေပးပါ။

    </item>
    <item>အေရးေၾကာင္းေတြေပ်ာက္ကင္းၿပီး အသားအေရကို ျဖဴဝင္းေစမဲ့ (တေဆးနဲ႔သံပုယိုရည္)
မ်က္ႏွာမွာအေရးေၾကာင္းျဖစ္ေပၚတာဟာ အသက္အရြယ္အရနဲ႔ဆိုင္သလို စိတ္ဖိစီးမႈ၊ ေဆးလိပ္ေသာက္တာ၊ ေနေရာင္ျခည္ထိေတြ႔မႈမ်ားတာ၊ ကိုယ္အေလးခ်ိန္ရုတ္တရက္က်သြားတာေၾကာင့္လည္း ျဖစ္ႏိုင္ပါတယ္။
ဒ့ါအျပင္ ဗီတာမင္ A, E နဲ႔ C ပါ၀င္မႈနည္းပါးတာေၾကာင့္လည္း ျဖစ္ပါတယ္။ ေစ်းကြက္ေတြမွာရရွိႏိုင္တဲ့ အေရးအေၾကာင္းေပ်ာက္တဲ့ခရင္မ္ေတြမွာ ေၾကာ္ျငာအားေကာင္းသလို ထိေရာက္မႈရွိတယ္ဆိုတဲ့ ကတိေတြအထပ္ထပ္ေပးထားေပမဲ့ အရမ္းေစ်းႀကီးၿပီး ဓါတုပစၥည္းေတြပါ၀င္ေနပါတယ္။ ဒီေတာ့ ေရရွည္အတြက္ စိတ္မခ်ရျပန္ပါဘူး။
ဒီေတာ့ သဘာ၀နည္းလမ္းနဲ႔ အေျဖရွာၾကရေအာင္ပါ။ အေရးေၾကာင္းေတြကိုဖယ္ရွားေပးၿပီး အသားအေရ၀င္းမြတ္လာေစမဲ့ နည္းလမ္းျဖစ္ပါတယ္။

ပါ၀င္ပစၥည္းေတြကေတာ့
သံပုယိုရည္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၂ ဇြန္း

တေဆး ၂၀ ဂရမ္ပါ။
ျပင္ဆင္ျခင္း
ပါ၀င္ပစၥည္းႏွစ္ခုကို ခြက္တစ္လံုးထဲထည့္ၿပီးေရာလိုက္ပါ။ ၿပီးရင္တျခားခြက္တစ္လံုးထဲထည့္ၿပီးေရေႏြးအနည္းငယ္ထည့္ပါ။
၂ မိနစ္ ၃မိနစ္ေလာက္ထားၿပီး မ်က္ႏွာေပၚမွာလိမ္းေပးပါ။ ၿပီးရင္ မိနစ္ ၂၀ ေလာက္ထားပါ။ ၿပီးရင္ မ်က္ႏွာကိုေရေႏြးနဲ႔သစ္ၿပီး Moisture လိမ္းေပးေပးထားပါ။

တစ္ပတ္ကို ၁ ႀကိမ္ ၂ ႀကိမ္ေလာက္သာလုပ္ေပးပါ။ အံ့ၾသစရာေကာင္းတဲ့ရလဒ္ကို ပို္င္ဆိုင္ႏိုင္မွာျဖစ္ပါတယ္။
</item>
    <item>အမာရြတ္ေတြကို ေပ်ာက္ကင္းေစမဲ့နည္းလမ္းမ်ား

၁။ အမာရြတ္

လူျမင္တဲ့ေနရာမွာ အမာရြတ္ရွိတာ သိပ္ကို ၾကည့္ရဆိုးပါတယ္။ ဒါ့ေၾကာင့္ အမာရြတ္ေပ်ာက္ဖို႔ နည္းလမ္းကိုရွာေဖြၾကပါတယ္။

ပ်ားရည္ အမာရြတ္ကို အေရာင္ေဖ်ာ့ေစၿပီး တျဖည္းျဖည္းေပ်ာက္ကြယ္သြားေစမွာပါ။

ပါ၀င္ပစၥည္း

ပ်ားရည္

သန္႕စင္တဲ့ အုန္းဆီ (Extra-Virgin Coconut Oil) (သို႕) သံလြင္ဆီ

ျပဳလုပ္နည္း

ပါ၀င္ပစၥည္းႏွစ္ခုကို အခ်ိဳးက်ေရာစပ္ၿပီး အမာရြတ္ရွိတဲ့ေနရာမွာ တစ္မိနစ္ ၂ မိနစ္ေလာက္ ပြတ္လိမ္းေပးပါ။

ၿပီးရင္ ေရေႏြးစြတ္ၿပီး ေရညစ္ထားတဲ့ အ၀တ္စကို အဲဒီအေပၚမွာ ေအးသြားတဲ့ထိဖိထားေပးပါ။

အဲဒီေနာက္ ၀ါဂြမ္းစနဲ႔ သန္႔စင္ေပးပါ။

တစ္ေန႔ ၂ ႀကိမ္ျပဳလုပ္ေပးပါ။

၂။ Psoriasis (ဆိုရီယက္စစ္) လို႔ေခၚတဲ့ အေရျပားေရာဂါ

Psoriasis အေရျပားေရာဂါမွာေတြ႔ရတဲ့ အေၾကးထူအေရျပားအနာေတြက အလယ္ျဖဴ၊အနားနီတတ္ၿပီး ယားယံမွဳလည္းရွိပါတယ္။ ဦးေရခြံ၊ တေတာင္ဆစ္၊ ဒူး နဲပခါးေတြမွာအျဖစ္မ်ားပါတယ္။

ေရာဂါျပင္းထန္္မွဳအလုိက္ အနာအေသးေလးကေန တစ္ကုိယ္လံုးအထိ ျပန္႔ပြားသြားတတ္ပါတယ္။ လံုး၀အရွင္းေပ်ာက္သြားဖို႔ ကုထံုးမရွိေသးပါဘူး။ ပ်ားရည္ကလည္း ဒီေရာဂါကို ေပ်ာက္ကင္းေစတယ္ေတာ့မဟုတ္ပါဘူး။ ဒါေပမဲ့ အဲဒီေရာဂါေၾကာင့္ျဖစ္တဲ့ အေရျပားပ်က္စီးသြားတာမ်ိဳးကို ျပန္လည္ ေခ်ာေမြ႕ေစၿပီး ေရာင္ရမ္းမႈကို သက္သာေစပါတယ္။

ပါ၀င္ပစၥည္း

ပ်ားရည္ လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၁ ဇြန္း

သံလြင္ဆီ လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၁ ဇြန္း

ပ်ားဖေယာင္း လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၁ ဇြန္း

ျပဳလုပ္နည္း

ပ်ားရည္ ၊ သံလြင္ဆီ၊ ပ်ားဖေယာင္း စတာေတြကို လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၁ ဇြန္းဆီယူၿပီး ပန္းကန္တစ္လံုးထဲထည့္ကာ မိုင္ခရိုေ၀့ဖ္မီးဖို (Microwave) ထဲထည့္ပါ။

အဲဒီ မီးဖိုကို ပ်ားဖေယာင္းအရည္ေပ်ာ္သြားတဲ့ထိ အပူေပးပါ။ ၿပီးရင္ အားလံုးကိုေသခ်ာေမြေပးၿပီး ေအးေအာင္ထားပါ။

ရလာတဲ့အရည္ကို အရျပားပ်က္စီးေနတဲ့ေနရာမွာ လိမ္းေပးပါ။
</item>
    </string-array>
    <string-array name="hair_description">
    <item>ဆံေကသာနဲ႔ ပတ္သတ္တဲ့ ျပႆနာရပ္က လူတိုင္းလိုလို အဓိက ႀကံဳေတြ႔ေနရတဲ့ ျပႆနာရပ္တစ္ခုျဖစ္ပါတယ္။ ဆံသားေျခာက္တာ ဆံသာအဆီျပန္တာ ဆံပင္ကၽြတ္တာ ဆံပင္ပါးတာ ဆံသားပ်က္ဆီးတာ စသျဖင့္ အမ်ိဳးမ်ိဳးပါ။   သဘာ၀ ေပါင္းတင္ေဆးကို အိမ္မွာလုပ္ဖို႔
 အႀကံျပဳလိုပါတယ္
ပါ၀င္ပစၥည္း

ငွက္ေပ်ာသီး တစ္၀က္

ၾကက္ဥ ၁ လံုး

အုန္းဆီ လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၂ ဇြန္း

သံလြင္ဆီ လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၂ ဇြန္း

ပ်ားရည္ လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၁ ဇြန္း

အရင္ဆို ငွက္ေပ်ာသီးကို ခရင္မ္းခြနဲ႔ ျပဲေအာင္ လုပ္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ ၾကက္ဥ အုန္းဆီ သံလြင္ဆီ နဲ႔ ပ်ားရည္ကို ထည့္ပါ။ ေသခ်ာေရာသမေအာင္ေမြလိုက္ပါ။
ပီးရင္ ဆံပင္နဲ႔ ဦးေရျပားေပၚမွာ လိမ္းေပးၿပီး Shower Cap ေဆာင္းထားပါ။ ၄ နာရီေလာက္ထားၿပီးရင္ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္ နဲ႔ ေလွ်ာ္ၿပီး ေပါင္းေဆးသံုးပါ။



</item>
        <item>ဆံပင္ကၽြတ္ျခင္းကို သက္သာၿပီး ဆံပင္ျပန္လည္သန္စြမ္းေစမယ့္ ၾကက္သြန္နီနဲ႔ ပ်ားရည္
ဆံပင္ခဏခဏ ကၽြတ္လို႔ ဆံပင္ေတြပါးေနၿပီ။ ဆံပင္ရွည္တာလည္းေႏွးေနလို႔ စိတ္ညစ္ေနလား။ ပံုမွန္အားျဖင့္  တစ္ေန႔ကို ဆံပင္အေခ်ာင္း ၁၀၀ ေလာက္ကၽြတ္ၾကပါတယ္။ ဆံပင္ကၽြတ္တာဟာ ကိုယ္စားတဲ့အစားအစာနဲ႔လည္း ဆိုင္သလို၊ စိတ္ဖိစီးမႈမ်ားတာ နဲ႔အလွကုန္ပစၥည္းေတြေၾကာင့္လည္း ပါပါတယ္။

ပ်ားရည္နဲ႔ ၾကက္သြန္နီကို ဘာလို႔သံုးသင့္သလဲ

ၾကက္သြန္နီဟာ ဆံပင္ကၽြတ္တာကို သက္သာေစပါတယ္။ ၾကက္သြန္ျဖဴမွာ သတၱဳဓာတ္ၾကြယ္၀စြာပါ၀င္ၿပီး ဦးေရျပားအတြင္း ေသြးလည္ပတ္မႈကိုေကာင္းမြန္ေစသလို ဆံပင္ေပါက္တဲ့အျမစ္ေလးေတြကိုလည္း သန္စြမ္းေစပါတယ္။ ဒါ့ေၾကာင့္ ဆံေကသာကို သန္စြမ္းေစႏိုင္ပါတယ္။

ဦးေရျပားေျခာက္ေသြ႕တာနဲ႔ ဦးေရျပားမွာအနာေတြျဖစ္ေပၚျခင္းကေနလည္း ကာကြယ္ေပးႏိင္ပါတယ္။

ပ်ားရည္မွာလည္း ဗီတာမင္နဲ႔ သတၱဳဓာတ္ၾကြယ္၀လို႔ သင့္ဆံေကသာကို ေတာက္ေျပာင္သန္စြမ္းေစပါတယ္။

ပါ၀င္ပစၥည္း
ၾကက္သြန္နီ ၂ လံုး

ပ်ားရည္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၄ ဇြန္း

ဗီတာမင္ E တစ္ေတာင့္

ေလလံုတဲ့ပုလင္းတစ္လံုး

ျပင္ဆင္ျခင္း

ၾကက္သြန္နီကို အခြံခြာလိုက္ၿပီး ပါးပါးလွီးကာ က်ိတ္စက္ထဲထည့္က်ိတ္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ အရည္ညွစ္ထုတ္လိုက္ၿပီး ပုလင္းထဲထည့္ထားပါ။ အဲဒီေနာက္ ပ်ားရည္ထည့္လိုက္ပါ။ ဗီတာမင္ E ထည့္ပါ။ (ဗီတာမင္ E ကိုထည့္မသံုးခ်င္လည္းရပါတယ္။) ၿပီးရင္ ေလကိုေသခ်ာလံုေအာင္ပိတ္ၿပီး ပုလင္းကိုလႈပ္ခါလုိက္ပါ။ အဲဒီေနာက္ အေမွာင္က်ၿပီး နည္းနည္းေအးတဲ့ေနရာမွာ ၄၈ နာရီထားရပါမယ္။

ျပဳလုပ္နည္း

၄၈ နာရီျပည့္သြားရင္ ဦးေရျပားေပၚမွာ လိမ္းေပးရမွာပါ။ အထူးသျဖင့္ ဆံပင္ပါးေနတဲ့ေနရာမွာလိမ္းေပးပါ။ ႏံွ႕ေအာင္ေသခ်ာလိမ္းၿပီးရင္ shower cap ေစာင္းၿပီး ၂ နာရီေလာက္ထားပါ။ ၿပီးရင္ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္ ေပါင္းေဆးတို႔နဲ႔ ေခါင္းေလွ်ာ္ခ်လိုက္ပါ။ သိပ္ကိုထိေရာက္တဲ့နည္းလမ္းျဖစ္ပါတယ္။ တစ္ပတ္ကို ၃ ႀကိ္မ္လုပ္ေပးပါ။

ထပ္ဆင့္အႀကံျပဳျခင္း

ေရမ်ားမ်ားေသာက္ပါ။ ဓါတုပစၥည္းမပါတဲ့ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္သံုးပါ။ ေခါင္းေလွ်ာ္ၿပီး ေရစိုေနခ်ိန္ ေခါင္းမၿဖီးပါနဲ
            ဆံပင္ကၽြတ္တာကို ကာကြယ္ေပးမဲ့အျပင္ ဆံႏြယ္ေတြကို က်န္းမာသန္စြမ္းေစမဲ့ သေဘၤာသီး

သေဘၤာသီးကိုစားသံုးေပးတာဟာ က်န္းမာေရးကို မ်ားစြာအေထာက္အကူျပဳရံုသာမက အလွအပအတြက္လည္း အက်ိဳးေက်းဇူးအမ်ားႀကီးရွိပါတယ္။ ဒါ့အျပင္ ဆံသားေတြက်န္းမာသန္စြမ္ဖို႔လည္း အာနိသင္ထူးတာေၾကာင့္ တကယ္ကို ဘက္စံုအသံုးျပဳလို႔ရတဲ့ အလွကုန္ပစၥည္းပါပဲ။



ဆံပင္ပါးတာ ထိတ္ေျပာင္တာကို ကာကြယ္ေပးပါတယ္။ ဒါ့အျပင္ ဆံသားကို က်န္းမာသန္စြမ္းေစပါတယ္။

ဒါ့အျပင္ ဆံပင္ကၽြတ္တာကို ကာကြယ္ေပးတာေၾကာင့္ ဆံပင္ပါးတာမ်ိဳးအျဖစ္ေတာ့ပါဘူး။ ဆံသားအတြက္ အာနိသင္ရွိတဲ့ အဟာရဓါတ္ေတြအမ်ားအျပာပါ၀င္တာေၾကာင့္ ဒီနည္းလမ္းကို အခုပဲမွ်ေ၀လိုက္ပါတယ္။

ဆံသားအတြက္ သေဘၤာသီးကို ဘယ္လိုသံုးမလဲ

ပါ၀င္ပစၥည္း

သေဘၤာသီးမွည့္ ၁ ခြက္ (ေလးေထာင့္ပံုလွီးၿပီးသား)

ငွက္ေပ်ာသီးမွဲ႕ ၁ ခြက္ (လီွးၿပီးသား)

ႀကံသကာရည္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၁ ဇြန္း

ဒိန္ခ်ည္ ၁ ခြက္

ျပဳလုပ္နည္း

ပါ၀င္ပစၥည္းအားလံုးကို ေဖ်ာ္စက္ထဲထည့္ၿပီး ေမႊလိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ ဆံပင္ကိုေရေလာင္းခ်လိုက္ၿပီး ေစာေစာကေဖ်ာ္ထားတဲ့ ပါ၀င္ပစၥည္းေတြကို ဦးေရျပားနဲ႔ ဆံသားေတြေပၚ ႏွံ႔စပ္ေအာင္ လိမ္းေပးပါ။

အဲဒီေနာက္ ကၽြတ္ကၽြတ္အိတ္ (သို႕) Shower Cap အုပ္ေပးထားၿပီး နာရီ၀က္ေလာက္ထားပါ။

ကၽြတ္ကၽြတ္အိတ္အေပၚကေန သဘက္ကို ထပ္ပတ္ေပးၿပီး ေနာက္ထပ္ တစ္နာရီခြဲေလာက္ ထပ္ထားပါ။

ၿပီးရင္ ပံုမွန္အတိုင္း ေခါင္းေလွ်ာ္ခ်လို႔ရပါၿပီ။ ေခါင္းေလွ်ာ္ၿပီးရင္ ေပါင္းေဆးသံုးေပးပါ။

ဆံသားေတြ ႏူးည့ံေခ်ာေမႊ႕လာတာကိုခံစားရမွာပါ။

ဒီနည္းလမ္းအတိုင္း တစ္ပတ္ကို ၂ ႀကိမ္ေလာက္လုပ္ေပးပါ။ ဆံပင္ကၽြတ္တာရပ္ၿပီး ဆံသားေတြ က်န္းမာသန္စြမ္းလာပါလိမ့္မယ္။


</item>
        <item>ေျခာက္ေသြ႔တဲ့ ဆံေကသာအတြက္ သဘာဝေပါင္းတင္နည္း
ဆံသားေျခာက္ေသြ႕ေနလို႔ စိတ္ညစ္ေနလား။ ေျခာက္ေသြ႕တဲ့ ဆံေကသာပိုင္ရွင္အတြက္ သဘာ၀နည္းလမ္းနဲ႔ ေပါင္းတင္နည္းကို မွ်ေ၀ေပးသြားပါမယ္။ ေျခာက္သြ႕တဲ့ ဆံေကသာပိုင္ရွင္ေတြအတြက္မို႔ ဆံသားအဆီျပန္တဲ့သူေတြ မလုပ္ေပးရပါဘူးေနာ္။
ငွက္ေပ်ာသီးနဲ႔ သံပုယုိရည္သီးေရာၿပီးေပါင္းတင္မယ္

ငွက္ေပ်ာသီးနဲ႔ သံပုယုိသီး (သုိ႔) သံပုရာသီးကို ေရာၿပီးေပါင္းတင္ေပးပါ။ ငွက္ေပ်ာသီးမွာ ဗီတာမင္နဲ႔ သတၱဳဓာတ္ၾကြယ္၀တဲ့အျပင္ Antioxidant ၾကြယ္၀စြာပါ၀င္လို ႔ ဆံေကသာအတြက္ေရာ ဦးေရျပားအတြက္ပါေကာင္းမြႏ္ပါတယ္။

သံပုယုိရည္ နဲ႔သံပုရာရည္ကေတာ့ ဦးေရျပားကေန အဆီအလြန္အကၽြံျပန္တာကို သက္သာေစပါတယ္ ဒါ့ေၾကာင့္ ငွက္ေပ်ာသီးနဲ႔တြဲသံုးမယ္ဆိုရင္ သံေကသာကို အရမ္းလည္းအဆီမျပန္ ေျခာက္လည္းမေျခာက္ေစပါဘူး။

ပါ၀င္ပစၥည္း

ငွက္ေပ်ာသီး မွည့္ တစ္လံုး

သံပုယုိသီး ၁ လံုး (သုိ႔) သံပုရာသီး ၂ လံုး (အရည္ညွစ္ထည့္ပါ)

အုန္းဆီ စားပြဲတင္ဇြန္း ၁ ဇြန္း (ဦးေရျပားအရမ္းေျခာက္ေသြ႕မွသာသံုးပါ)

ျပင္ဆင္ျခင္း

ငွက္ေပ်ာသီးမွည့္ကို ခြက္တစ္လံုးထဲထည့္ၿပီး ၿပဲသြားေအာင္လုပ္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ သံပုယိုရည္နဲ႔ အုန္းဆီထည့္ပါ။ အဲဒီေနာက္ ေသခ်ာေမႊေပးၿပီးရင္ သံုးလို႔ရပါၿပီ။

ဘယ္လိုသံုးမလဲ

အခုလိုလုပ္ထားတဲ့ သဘာ၀ေပါင္းေဆးကို ဆံေကသာအရင္းကေန အဖ်ားထိလိမ္းေပးလိုက္ပါ။ ႏွံ႔သြားၿပီဆိုရင္ ဆံပင္အုပ္တဲ့ Shower Cap နဲ႔ မိနစ္ ၃၀ ၊ ၄၅ မိနစ္ေလာက္ ေပါင္းထားေပးပါ။ ၿပီးရင္ ေရနည္းနည္းေႏြးတယ္ဆိုရံုေလာက္နဲ႔ ေဆးခ်ပါ။ ၿပီးရင္ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္ေပါင္းေဆးသံုးၿပီး ေခါင္းေလွ်ာခ်ပါ။

ဆံေကသာသန္စြမ္း ေတာက္ေျပာင္လာေစမွာျဖစ္ပါတယ္။


</item>
        <item>ဆံေကသာကို ေပ်ာ့ေျပာင္းေတာက္ေျပာင္ေစတဲ့ သဘာဝနည္းလမ္း ၃ သြယ္

၁။ အုန္းႏို႔နဲ႔ သံပုယုိသီး

အုန္းႏို႔က သင့္ဆံေကသာကို ႏူးညံ့ေပ်ာ့ေျပာင္းေစတဲ့ သဘာ၀ပစၥည္းပါပဲ။ အုန္းႏို႔နဲ႔ ပံုမွန္ေခါင္းေလွ်ာ္ေပးရင္ ဆံသားကို ေျဖာင့္စင္းလာေစပါတယ္။

ျပဳလုပ္နည္း

သံပုယိုသီး ၁ လံုး အုန္းႏို႔ ၁ ခြက္

သံပုယုိသီး ၁လံုးကို အရည္ညွစ္ အုန္းႏို႔တစ္ခြက္နဲ႔ ေရာၿပီး ေရခဲေသတၱာထဲမွာ ၂ နာရီ ၃ နာရီေလာက္ ထားထားပါ။ ၿပီးရင္ ဆံပင္အရင္းကေန အဖ်ားထိလိမ္းေပးပါ။ တဘက္တစ္ခုကို ေရေႏြးပူပူနဲ႔ စိမ္ထားကာ အရည္ညွစ္ထုတ္လိုက္ပါ။ အဲဒီတဘက္ပူပူနဲ႔ မိနစ္ ၂၀၊ ၂၅ မိနစ္ေလာက္ ေခါင္းမွာေပါင္းေပးထားပါ။ ၿပီးရင္ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္နဲ႔ ေလွ်ာ္ခ်ေပးၿပီး ေပါင္းေဆးသံုးပါ။ တစ္ပတ္ကို ၃ ႀကိမ္ ၄ ပတ္ ၅ ပတ္ေလာက္လုပ္ေပးပါ။
၂။ ႏြားႏို႔နဲ႔ ပ်ားရည္

ပ်ားရည္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၁ ဇြန္း၊ ႏြားႏို႔ ၁ ခြက္ကို ေရာလိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ စေတာ္ဘယ္ရီသီး အနည္းငယ္ကို ႀကိတ္ၿပီး ေရာထည့္လိုက္ပါ။ အဲဒီေနာက္ ဆံေကသာ အရင္းကေန အဖ်ားထိလိမ္းေပးၿပီး ၂ နာရီကေန ၃ နာရီထိ ေပါင္းထားပါ။ အဲဒီေနာက္ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္ေပါင္းေဆးသံုးၿပီး ေလွ်ာ္ခ်ေပးပါ။

၃။ ဆီ
သံလြင္ဆီ (သို႔) အုန္းဆီကို အပူေပးလိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ ေခါင္းမေလွ်ာ္ခင္ ဆံေကသာ အရင္းကေန အဖ်ားထိ ၁၅ မိနစ္ မိနစ္ ၂၀ ေလာက္လိမ္းေပးထားပါ။ တဘက္ကို ေရေႏြးပူပူနဲ႔ စိမ္ေပးၿပီး အရည္ညွစ္ထုတ္ကာ အဲဒီတဘက္ပူပူနဲ႔ ေပါင္းေပးပါ။ ၁ နာရီေလာက္ေနၿပီးရင္ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္ေပါင္းေဆးတို႔နဲ႔ ေလွ်ာ္ခ်ပါ။

ဆံေကသာကို ေပ်ာ့ေျပာင္းေတာက္ေျပာင္ေစတဲ့ သဘာဝနည္းလမ္း ၃ သြယ္

အရင္ဆံုး ေခါင္းကို ေရစိုေအာင္လုပ္ၿပီး မႈန္႔ဖုတ္ဆိုဒါ ကို ဦးေရျပားေပၚလိမ္းေပးကာ ေသခ်ာႏွိပ္ေပးပါ။ ၿပီးရင္ ၁၀ မိနစ္ေလာက္ထားၿပီမွ ေခါင္းေလွ်ာ္ခ်လိုက္ပါ။

၃။ ပန္းသီးရွလကာရည္ (Apple Cider Vinegar)
ပန္းသီးရွလကာရည္ကို စပေရးဘူးထဲထည့္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ေ ရ၃ ပံု ၁ ပံုေလာက္ေရာၿပီး ဦးေရျပားနဲ႔ ယားယံေနတဲ့ေနရာကို ျဖန္းေပးပါ။ ၿပီးရင္ ၄၅ မိနစ္ေလာက္ထားၿပီး ေခါင္းေလွ်ာ္ခ်ပါ။ တစ္ပတ္ကို ၂ ႀကိမ္လုပ္ေပးပါ။

၄။ ပါးစပ္ေဆးတဲ့ေဆးရည္ (Mouthwash)
Alcohol ပါ၀င္မႈမ်ားတဲ့ ပါးစပ္ေဆးရည္ကို အသံုးျပဳႏိုင္ပါတယ္။ အရင္ဆံုး ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္နဲ႔ ေခါင္းအရင္ေလွ်ာ္ၿပီး ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္ထည့္ပါ။ ၿပီးရင္ Mouthwash ထည့္ပါ။ အဲဒီေနာက္ ေရေဆးခ်ၿပီး ေပါင္းေဆးထည့္ပါ။ တစ္ပတ္ကို ၃ ႀကိမ္ နဲ႔ ၁ လတိတိလုပ္ေပးပါ။

၅။ အုန္းဆီ

အုန္းဆီကို ေခါင္းမေလွ်ာ္ခင္မွာ လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၅ ဇြန္းစာေလာက္ကို ဦးေရျပားေပၚလိမ္းေပးၿပီး ၁ နာရီေလာ္ကထားပါ။ ၿပီးရင္ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္ ေပါင္းေဆးတို႔နဲ႔ ေခါင္းေလွ်ာ္ခ်ပါ။ တစ္ပတ္ကို ၃ ႀကိမ္လုပ္ပါ။ ၂ ပတ္တိတိလုပ္ေပးပါ။

၆။ သံပုရာရည္ (သို႔) သံပုယုိရည္

လတ္ဆတ္တ့ဲ သံပုရာသီး (သို႔) သံပုယုိသီးကို သံုးေပးပါ။ ၿပီးရင္ ပါးပါးလွီးၿပီး ဦးေရျပားေပၚ အရည္ညွစ္ခ်ကာ ပြတ္လိမ္းေပးပါ။ ၿပီးရင္ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္ ေပါင္းေဆးတို႔နဲ႔ ေခါင္းေလွ်ာ္ခ်ေပးပါ။

၇။ ဆားကိုသံုးမယ္

ဆားကို ဦးေရျပားေပၚ ျဖန္းေပးၿပီး ၅ မိနစ္ေလက္ ပြတ္လိမ္းေပးပါ။ၿပီးရင္ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္နဲ႔ ေခါင္ေးလွ်ာ္ခ်ေပးပါ။ တစ္ပတ္ကို ၂ ႀကိမ္လုပ္ေပးပါ။

၈။ ရွားေစာင္းလက္ပက္
ရွားေစာင္းလက္ပက္ကိုယူၿပီး အလည္ကေနခြဲကာ ဦးေရျပားေပၚမွာ လိမ္းေပးပါ။ ၿပီးရင္ ၅ မိနစ္ေလာက္ထားၿပီး ေခါင္ေးလွ်ာ္ရည္ ေပါင္းေဆးတို႔နဲ႔ ေခါင္ေးလွ်ာ္ခ်ေပးပါ။ သင္ေခါင္းေလွ်ာ္တိုင္းလုပ္ေပးလို႔ရပါတယ္။


</item>
        <item>သဘာဝအတိုင္း ဆံပင္အရွည္ျမန္ေစမယ့္ နည္းလမ္း (၇) သြယ္

၁။ ဆံပင္ တိဖို႔ မေမ့ပါနဲ႔။

ဆံပင္အရွည္ျမန္ခ်င္ရင္ေတာ့ ဆံပင္တိဖို႔မေမ့ပါနဲ႔။ ၃ လ ၄ လကိုတစ္ခါပဲျဖစ္ျဖစ္ ဆံပင္ကို မျဖစ္မေနတိေပးသင့္ပါတယ္။ ဒါမွ ဆံဖ်ားႏွစ္ခြျဖစ္တာကို သက္သာေစၿပီး ဆံပင္အရွည္ျမန္ေစမွာပါ။

၂။ ေရေႏြးပူပူနဲ႔ ေခါင္းမေလွ်ာ္ပါနဲ႔။

ေခါင္းကို ေရေအးနဲ႔ပဲေလွ်ာ္ေပးပါ။ ေရေႏြးနဲ႔ ေခါင္းေလွ်ာ္တာဟာ ဆံပင္ကၽြတ္ေစပါတယ္။

၃။ ေရမ်ားမ်ားေသာက္ပါ။

မနက္မိုးလင္းတိုင္း ေရေသာက္ၿပီး တစ္ေန႔တာလံုးကိုအစျပဳသင့္ပါတယ္။ ေရဓါတ္ျဖည့္တင္းေနမွ ဆံပင္ေရာ အသားအေရေရာ သန္စြမ္းေကာင္းမြန္မွာပါ။ မဟုတ္ရင္ေတာ့ ဆံသားေျခာက္ေသြ႕ေနမွာျဖစ္ပါတယ္။

၄။ ေခါင္းဘီးကို ေသခ်ာေရြး၀ယ္ပါ။

ကိုယ့္ဆံပင္နဲ႔ အဆင္ေျပတဲ့ ေခါင္းဘီးကို ေရြးခ်ယ္၀ယ္ယူသင့္ပါတယ္။ ၿပီးေတာ့ ေခါင္းကိုလည္း ဆံပင္ေရစိုေနတဲ့အခ်ိန္မွာ မၿဖီးပါနဲ႔။ ဆံပင္ေျခာက္ေနတဲ့အခ်ိန္မွသာၿဖီးေပးပါ

၅။ ဓါတုပစၥည္းမပါတဲ့ ေခါင္ေးလွ်ာ္ရည္သံုးပါ။

Parabens, Sulphates, Silicone နဲ႔ SLS မပါတဲ့ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္ေတြကို သံုးေပးပါ။ သစ္ဥသစ္ဖုေတြနဲ႔ လုပ္ထားတဲ့ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္က အေကာင္းဆံုးပါပဲ။

၆။ အစားအေသာက္ကိုလည္း ဂရုစိုက္ပါ။
            က်န္းမာသန္စြမ္းတဲ့ ဆံေကသာရရွိပိုင္ဆိုင္ေစဖို႔အတြက္ အစားအေသာက္ကိုလည္း အဟာရညီညႊတ္မွ်တသြာစားေပးပါ။ လတ္ဆတ္တဲ့ အသီးအရြက္၊ ငါး ႏြားႏို႔ အခြံမာသီးေတြ စားေပးသင့္ပါတယ္။ သေရစာ အျမန္စားအစားအစာေတြ ေရွာင္ပါ။

၇။ ေခါင္းေန႔တိုင္းမေလွ်ာ္ပါနဲ႔။

ေခါင္းေန႔တိုင္းေလွ်ာ္တာ ေခါင္းပံုမွန္ေလွ်ာ္တာဟာလည္း ဆံေကသာကို ပ်က္ဆီးေစပါတယ္။ ဥပမာ ၂ ရက္ျခားတစ္ခါေလွ်ာ္တာမ်ိဳးမဟုတ္ဘဲ ၂ ရက္ေန ၁ ခါ ၃ ရက္ေန ၁ ခါ ေလွ်ာ္ေပးပါ။



</item>
        <item>ဆံပင္ေကာက္စက္မလို မပူမေပးဘဲ ဆံပင္ကို ဆံပင္ေကာက္နည္း ၂ သြယ္

ဆံပင္ကို အပူမေပးဘဲ ဆံပင္ေကာက္စက္ေတြမပါဘဲ ဆံပင္ေကာက္မယ္ဆိုရင္ ပ်ိဳေမတို႔ စိတ္၀င္စားမယ္ထင္ပါတယ္ေနာ္။ ဆံပင္ကို မၾကာခဏ ဆံပင္ေကာက္စက္ေတြသံုး ပံုသြင္းတာဟာ ဆံသားကို ပ်က္ဆီးေစပါတယ္။

ျပဳလုပ္နည္း
အရင္ဆံုး ဆံပင္ကို ၂ ဖက္ခြဲလိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ တစ္ဖက္ခ်င္းဆီကို ဆံပင္ေသးေသးေလးေတြယူၿပီး က်စ္ဆံၿမီးက်စ္ေပးရမွာျဖစ္ပါတယ။္ က်စ္ဆံၿမီးမက်စ္ခင္မွာ ေကာ္ေလးျဖန္းေပးပါ။

ပီးရင္ေတာ့ ညလံုးေပါက္ထား ၿပီး အိပ္ရမွာပါ။ မနက္မိုးလင္းရင္ ဆံပင္တစ္ခုခ်င္းဆီကို ေသခ်ာျဖည္ေပးပါ။ လက္ေခ်ာင္း ဒါမွမဟုတ္ ဘီးက်ဲေလးနဲ႔ ၿဖီးခ်လိုက္ပါ။ တစ္ေနကုန္ခံေစဖို႔ စပေရးေလး နည္းနည္း ထပ္ျဖန္းေပးပါ။

နည္းလမ္း ၂

အသားကပ္ေျခအိတ္အသန္႔ ေခါင္းဘီးနဲ႔ ကလစ္ေတြလိုပါတယ္။

အလိပ္ႀကီးလိုင္း လိပ္မွာမို႔ ဆံပင္ကို ၄ ခု ဒါမွမဟုတ္ ၅ ခုခြဲေပးရမွာပါ။ ၿပီးရင္ေသခ်ာေလးေခါင္းၿဖီးေပးပါ။

ၿပီးရင္ စပေရးေလး နည္းနည္းျဖန္းၿပီး အသားကပ္ ေျခအိပ္ခကာ ဆံပင္ကို လံုးေပးရမွာပါ။ ၿပီးရင္ေတာ့ ေသခ်ာ က်စ္က်စ္ေလး ခ်ည္ေပးပါ။

မနက္မိုးလင္းတဲ့ထိ ဒီအတိုင္းထားၿပီးအိပ္ပါ။ ၿပီးရင္ တစ္ခုခ်င္းဆီကို ေသခ်ာေလး ၿဖီေပးပါ။ အဲဒီေနာက္ တစ္ေနကုန္ခံေအာင္ စပေရးေလး နည္းနည္းျဖန္းေပးပါ။
</item>
        <item>ဆံေကသာနဲ႔ပတ္သတ္လို႔ တစ္ခ်ိဳ႕က ဆံသာအဆီျပန္တာ၊ တစ္ခ်ိဳ႕ကေျခာက္ေသြ႕တာ၊ တခ်ိဳ႕က ေဗာက္ထတာ၊ တစ္ခ်ိဳ႕က ဆံဖ်ားႏွစ္ခြျဖစ္တာ စသျဖင့္ တစ္ေယာက္နဲ႔တစ္ေယာက္မတူညီၾကပါဘူး။ ဆံေကသာကို ပိုၿပီး လွပေစမယ့္ နည္းလမ္းေလးေတြျဖစ္ပါတယ္။

၁။ ၾကက္ဥ ပ်ားရည္

ေျခာက္ေသြ႕ေနတဲ့ ဆံေကအတြက္ ဒီနည္းလမ္းေလးက အဆင္ေျပပါတယ္။ ဆံပင္ကို ပိုၿပီး သန္စြမ္းေစမွာျဖစ္သလို ဆံျခားေျခာက္ေသြ႕တာကို သက္သာေစပါတယ္။ ၾကက္ဥအႏွစ္ကို ယူၿပီး ခေလာက္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ ပ်ားရည္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၂ ဇြန္းေလာက္ေရာလိုက္ပါ။ အဲဒီေနာက္ ေသခ်ာေမႊေပးၿပီး ဦးေရျပားနဲ႔ ဆံပင္အရင္းကေန အဖ်ားထိ လိမ္းေပးပါ။ ၿပီးရင္ေတာ့ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္ ေပါင္းေဆးတို႔နဲ႔ ေလွ်ာခ်ပါ။

၂။ ၾကက္ဥ သံပုရာ ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္

ေဗာက္ထေနတဲ့ ဆံေကသာအတြက္ ဒီနည္းလမ္းေလးကအဆင္ေျပပါတယ္။ ၾကက္ဥ ၁ လံုး နဲ႔ သံပုရာသီး ၁ လံုးကို ေရာလိုက္ၿပီး ေသခ်ာေမႊလိုက္ပါ။ Vodka အရက္ကို နည္းနည္းထည့္ပါ။ (အဆင္မေျပရင္ မထည့္လည္းရပါတယ္။) ၿပီးရင္ေတာ့ ဦးေရျပားနဲ႔ ဆံပင္အရင္းကေန အဖ်ားထိလိမ္းေပးၿပီး ေခါင္းေလွ်ာ္ရည္ ေပါင္းေဆးတို႔နဲ႔ ေခါင္းေလွ်ာ္ခ်လိုက္ပါ။

၃။ မုန္႔ဖုတ္ဆိုဒါနဲ႔ ေထာပတ္သီး

ဆံပင္အဖ်ားႏွစ္ခံျဖစ္တာကို သက္သာေစမယ့္ နည္းလမ္းေလးပါ။ မုန္႔ဖုတ္ဆိုဒါမွာ သဘာ၀အတိုင္း အညစ္အေၾကးေတြကို သန္႔စင္ေပးႏိုင္တဲ့ ဂုဏ္သတၱိေတြပါ၀င္ၿပီး ဆံေကသာကို ေခ်ာမြတ္ေစပါတယ္။ ေထာပတ္သီးမွည့္ကလည္း သဘာ၀အတိုင္း ဆံေကသာကို ျပန္လည္စိုေျပေစမွာျဖစ္သလို ေရဓာတ္ျဖည့္တင္းေပးႏိုင္ပါတယ္။ ဆံေကသာကို ပိုၿပီး သန္စြမ္းေတာက္ေျပာင္ေစဖို႔ အကူအညီေပးမွာပါ။ မုန္႔ဖုတ္ဆိုဒါ စားပြဲတင္ဇြန္း ၂ ဇြန္း ေထာပတ္သီးမွည့္ ၁ လံုးနဲ႔ ေရေႏြးနည္းနည္းေရာလိုက္ၿပီး ဦးေရျပားနဲ႔ ဆံေကသာေပၚ လိမ္းေပးပါ။ ၿပီးရင္ နာရီ၀က္ မိနစ္ ၂၀ ေလာက္ထားၿပီး ေခါင္းေလွ်ာ္ခ်လိုက္ပါ။

၄။ အုန္းဆီ နဲ႔ ရွားေစာင္းလက္ပက္

ဆံပငကၽြတ္တာသက္သာၿပီး ဆံေကသာကို သန္စြမ္းလာေစမွာျဖစ္ပါတယ္။ အုန္းဆီ နဲ႔ ရွားေစာင္းလက္ပက္ကို ေရာၿပီး ဦးေရျပားနဲ႔ ဆံေကသာေပၚမွာ လိမ္းေပးပါ။ မိနစ္ ၂၀ ေလာက္ထားၿပီး  ေခါင္းေလွ်ာ္ခ်လိုက္ပါ။
</item>

</string-array>
<string-array name="bodyweight_description">
  <item>
၁။ အိပ္ခ်ိန္နည္းျခင္း (သို႔) အိပ္ခ်ိန္မ်ားလြန္ျခင္း

အိပ္စက္ျခင္းဟာ က်န္းမာေရးနဲ႔ ဆက္စပ္ေနသလို ကိုယ္အေလးခ်ိန္တက္တာက်တာနဲ႔လည္း ဆိုင္ပါတယ္။ အိပ္ခ်ိန္မ်ားလြန္းတာ (သုိ႔) အိပ္ခ်ိန္နည္းလြန္းတာေတြဟာ သင့္ကို ကိုယ့္အေလးခ်ိန္တက္ေစပါတယ္။


အိပ္ခ်ိန္ကို လံုလံုေလာက္ေလာက္အိပ္ပါ။ အသက္ ၆ ႏွစ္ကေန ၁၃ ႏွစ္ၾကား ကေလးေတြက ၉ နာရီကေန ၁၁ နာရီထိအိပ္စက္သင့္ၿပီး ၁၄ ႏွစ္ကေန ၁၇ ႏွစ္လူငယ္ေတြက ၈ နာရီကေန ၁၀ နာရီထိအိပ္စက္သင့္ပါတယ္။ အသက္ ၁၈ ႏွစ္ကေန ၆၄ ႏွစ္ၾကားကေတာ့ ၇ နာရီကေန ၉နာရီထိအိပ္စက္သင့္ၿပီး အသက္ ၆၅ ႏွစ္န႔ဲ အထက္ေတြကေတာ့ ၇ နာရီကေန ၈နာရီထိအိပ္စက္ေပးသင့္ပါတယ္။

  </item>
<item>
 အစာမစားျခင္း

ေန႔လည္စာလြတ္တာ ညစာလြတ္ာ (သို႔) မနက္စာလြတ္တာဟာ ကိုယ္အေလးခ်ိန္ေလွ်ာ့ခ်ဖို႔အတြက္ အကူအညီမျဖစ္ေစပါဘူး။ အခုလို လုပ္တာဟာ ကိုယ္အေလးခ်ိန္ပိုတက္ေစပါတယ္။



တစ္ေနကို ၃ ႀကိမ္ကေန ၅ ႀကိမ္ထိအစာစားပါ။ က်န္းမာေရးနဲ႔ ညီညႊတ္တဲ့အစားအစာစားေပးပါ။ ဥပမာ မနက္စာစားၿပီးရင္ ေန႔လည္ဖက္မွာ သေရစာအျဖစ္ အသီးအႏွံစားေပးတာ ေန႔လည္စာစားေပးတာ ညစာမစားခင္ သေရစာအျဖစ္ အသီးအႏွံစားေပးတာ ညစာကိုလည္း အသီးအရြက္မ်ားမ်ားစားေပးတာမ်ိဳးပါ။ တစ္ေန႔ကိုလည္းေရ ၈ ခြက္ေလာက္ေသာက္ဖုိ႔မေမ့ပါနဲ႔ေနာ္။

</item>
<item>

    ကိုယ့္ရဲ့လုပ္ငန္းအေျပာင္းအေရႊ႕လုပ္တာ၊ ေနရာေျပာင္းတာ၊ လက္ထပ္တာ (သို႔) ကြာရွင္းတာ၊ ကိုယ္၀န္ရွိလာတာ စတာေတြအျပင္ သင့္ဘ၀မွာ ေျပာင္းလဲမႈတစ္ခုခုျဖစ္ေနတာက စိတ္ဖိစီးမႈ ရွိေစပါတယ္။ စိတ္ဖိစီးမႈမ်ားတာဟာ ကိုယ္အေလးခ်ိန္တက္ေစပါတယ္။


စိတ္ဖိစီးလာတဲ့အခါ စိတ္ဖိစီးမႈကို ေျဖေဖ်ာက္ဖိ႔အခ်ိန္ယူပါ။ ေလ့က်င့္ခန္းလုပ္ပါ။ စာဖတ္ပါ။ အိပ္ယာမ၀င္ခင္ ေရေႏြးေႏြးေလးနဲ႔ ေရခ်ိဳးပါ။

</item>
    <item>
        မနက္စာပံုမွန္မစားေပးျခင္း

အရင္ကလည္း စာဖတ္သူတို႔ၾကားဖူးၿပီးသားျဖစ္မွာပါ။ မနက္စာကို တကယ္အဟာရျပည့္၀တဲ့အစားအစာ စားရဲ့လားဆိုတဲ့ ေမးခြန္းရွိပါတယ္။ မနက္မစားတာဟာ ကိုယ္အေလးခ်ိန္တက္ေစပါတယ္။ ဒါ့အျပင္ သၾကားမ်ားတဲ့အစားအစာစားေပးတာလည္း ကိုယ္အေလးခ်ိန္တက္ေစပါတယ္။
အဟာရျပည့္ျပည့္၀၀ မစားျခင္း။

ခႏၱာကိုယ္အတြက္ အဟာရျပည့္ျပည့္၀၀ မစားတာဟာ ကိုယ္အေလးခ်ိန္တက္ေစပါတယ္။ ကိုယ္ခံအားနည္းေစၿပီး စြမ္းအင္ေလွ်ာ့နည္းေစပါတယ္။ ဇီ၀ျဖစ္စဥ္လည္း ေႏွးေကြးသြားႏိုင္ၿပီး ကိုယ္အေလးခ်ိန္တက္ေစပါတယ္။

    </item>
<item>


အမ်ိဳးသားေရာ အမ်ိဳးသမီးေတြမွာပါ အဓိကႀကံဳေတြ႔ရတာက ၀မ္းဗိုက္မွာ အဆီေတြစုေနတာပါပဲ။ အခုလို အဆီစုေနတာေတြကို အလြယ္တကူေလွ်ာ့ခ်ႏိုင္ဖို႔ အဆီက်ေဆးေသာက္တာကလည္း ေဘးဥပါဒ္မကင္းေတာ့ သဘာ၀ေဖ်ာ္ရည္ကို ေရြးခ်ယ္ေသာက္သံုးသင့္ပါတယ္။

တခ်ိဳ႕သူေတြက ကယ္လိုရီမ်ားတဲ့ အျမန္စားအစားေတြ၊ တျခားအစားစာေတြကိုႀကိဳက္တာေၾကာင့္ အ၀လြန္ေစတာပါ။ အစားအလြန္စားတတ္တဲ့ အက်င့္ဆိုးေတြလည္းရွိျပန္ပါတယ္။ ဒီေတာ့ အစားစာခ်င္စိတ္ကို ေလွ်ာ့ခ်ဖို႔လိုသလို ကိုယ္လက္ေလ့က်င့္ခန္းလုပ္ေပးဖို႔လည္းလိုအပ္ပါတယ္။

ဒါ့အျပင္ အစာေခ်စနစ္ကိုေကာင္းမြန္ေစၿပီး အဆိပ္အေတာက္ေတြကို ဖယ္ထုတ္ေပးမယ္ သဘာ၀ေဖ်ာ္ရည္ကိုလည္း ေသာက္သံုးေပးသင့္ပါတယ္။

ပါ၀င္ပစၥည္း



ေရ ၂ လီတာ



ေတာက္ေတာက္စဥ္းထားတဲ့ (သို႕) ျခစ္ထားတဲ့ ဂ်င္း လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၂ ဇြန္း



သခြာသီး ၁ လံုး



ပူစီနံရြက္ ၁၂ ရြက္

lemon-juice

သံပုယိုသီး ၁ လံုး

ျပင္ဆင္ျခင္း



ေရဆူဆူသည္ထားတဲ့ ခြက္ထဲကို ပူစီနံရြက္ထည့္ေပးပါ။ ၿပီးရင္ ၅ မိနစ္ေလာက္ထားၿပီး အိုးေပၚကခ်ပါ။ သံပုယိုသီးကိုယူၿပီးအရည္ညစ္ပါ။ ၿပီးရင္ သံပုယိုသီးအခြံကို ျခစ္ထားေပးပါ။



တတိယအဆင့္ကေတာ့ သခြားသီးကို အခြႏႊာၿပီး ပါးပါးလွီးေပးပါ။ ၿပီးရင္ သံပုယိုရည္နဲ႔ ပူစီနံျပဳတ္ရည္ထည့္ေပးပါ။

အဲဒီေနာက္ ေရ ၂ လီတာကို ကရားတစ္လံုးထဲထည့္ၿပီးအဲဒီထဲကို ပူစံနံျပဳတ္ရည္၊ သံပုယိုရည္ နဲ႔ သခြားသီးစတာေတြကိုထည့္ေပးပါ။ အားလံုးကို သမေအာင္ေမႊေပးၿပီး ဂ်င္းနဲ႔ ခုဏကလွီးထုတ္ထားတဲ့ သံပုယိုသီးအခြံကိုထည့္ေပးပါ။

အသံုးျပဳျခင္း

အဲဒီေဖ်ာ္ရည္ကို တစ္ေန႔တည္းကုန္ေအာင္ေသာက္ေပးရမွာပါ။ ေနာက္တစ္ေန႔ေသာက္ခ်င္ရင္ ေနာက္တစ္ေန႔မွ ထပ္လုပ္ေပးပါ။





</item>
<item>

    ကိုယ္အေလးခ်ိန္ေလွ်ာ့ခ်ေပးမဲ့ နာနတ္သီးနဲ႔ ရွားေစာင္းလက္ပက္

နာနတ္သီးနဲ႔ ရွားေစာင္းလက္ပက္ကို ကိုယ္အေလးခ်ိန္ ေလွ်ာ့ခ်ခ်င္တဲ့သူေတြ ပိုမိုစားသံုးလာၾကပါတယ္။ ဒီသီးႏွံ ၂ မ်ိဳးလံုးက က်န္းမာေရးနဲ႔ ညီညႊတ္တဲ့ ဂုဏ္သတၱိေတြပါ၀င္ေနပါတယ္။

နာနတ္သီး၊ ရွားေစာင္းလက္ပက္နဲ႔ ကိုယ္အေလးခ်ိန္ ဘယ္လိုေလွ်ာ့ခ်မလဲ

သီးႏွံ ၂ မ်ိဳးလံုးက အစာေခ်စနစ္ကိုေကာင္းမြန္ေစပါတယ္။ ကိုယ္လက္မအီမသာျဖစ္တာ၊ နာက်င္တာနဲ႔ ၀မ္းခ်ဳပ္တာေတြကို သက္သာေပ်ာက္ကင္းေစပါတယ္။ ဒါ့အျပင္ ေက်ာက္ကပ္နဲ႔ ေသြးကို သန္႔စင္ေပးႏိုင္ပါတယ္။

အသီးႏွစ္မ်ိဳးလံုးမွာ ဗီတာမင္နဲ႔ သတၱဳဓါတ္ေတြ ၾကြယ္၀စြာပါ၀င္ပါတယ္။

ကိုယ္အေလးခ်ိန္ေလွ်ာ့ခ်မယ္

တစ္ေန႔တာလံုးအတြက အားအင္ျပည့္၀တဲ့ မနက္ခင္းကိုအစျပဳဖို႔နဲ႔ ကိုယ္အေလးခ်ိန္ေလွ်ာ့ခ်ဖို႔ ဒီနည္းလမ္းေလးက အေကာင္းဆံုးပါပဲ။

ပါ၀င္ပစၥည္း

နာနတ္သီး ၂ စိတ္
ရွားေစာင္းလက္ပက္ အႏွစ္ စားပြဲတင္ဇြန္း ၁ ဇြန္း



ႏွမ္းၾကတ္ေစ့ စားပြဲတင္ဇြန္း ၁ ဇြန္း



ေရ ၁ ခြက္

ျပဳလုပ္နည္း

pineapple-juice

နာနတ္သီး ရွားေစာင္းလက္ပက္ နဲ႔ ႏွမ္းၾကတ္ေစ့တို႔ကို ေဖ်ာ္စက္ထဲထည့္ၿပီး ေမႊလိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ ေရထည့္ပါ။

အဲဒီေဖ်ာ္ရည္ကို မနက္စာမစားခင္မွာ ေသာက္သံုးေပးပါ။ ၁၀ ရက္ဆက္တိုက္ အဲလိုလုပ္ေပးေသာက္ေပးရင္ အစာအိမ္လမ္းေၾကာင္းကို သန္႔စင္ေပးမဲ့အျပင္ အဆီေတြ ေလာင္ကၽြမ္းသြားတာကို လက္ေတြ႔ခံစားရမွာပါ။ ေသာက္တဲ့အခါမွာ ေရခဲတံုးအနည္းငယ္ထည့္ၿပီးလည္း ေသာက္သံုးႏိုင္ပါတယ္။

</item>
    <item>
ခ်ိဳင္းေအာက္နားက အဆီေတြကို ေခ်ဖ်က္ေပးမယ့္ နည္းလမ္း ၅ သြယ္
ခ်ိဳင္းၾကားနဲ႔အတြင္းခံနားမွာ အဆီေတြ ထြက္ေနရင္ ၾကည့္လို႔မလွဘူးေနာ္။ အဲဒီလိုအဆီေတြ ထြက္ေနလို႔ စိတ္ညစ္ေနတဲ့သူေတြအတြက္ နည္းလမ္းေကာင္း ၅ မ်ိဳးကို မွ်ေ၀ေပးခ်င္ပါတယ္။ အိက်ီ ၤ ၾကပ္ၾကပ္ေတြ (သို႔) အိက်ိ ၤ ခ်ိဳင္းျပတ္ေတြ ၀တ္တဲ့အခါ အခုလို အဆီေတြစုေနတာ သိ္ပ္စိတ္ညစ္စရာေကာင္းပါတယ္။
တစ္ခုသိထားရမွာက ဒါဟာ သင့္အမွားေၾကာင့္မဟုတ္ပါဘူး။ သင့္ကိုယ္သင္ ဂရုမစိုက္လို႔လည္းမဟုတ္ပါဘူးေနာ္။ တခ်ိဳ႕ေတြက အဲဒီခ်ိဳင္းေအာက္နားက အဆီေတြကို ခြဲစိတ္ၿပီး ထုတ္ပစ္ၾကပါတယ္။  ေဘးထြက္ဆိုးက်ိဳးေတြနည္းေအာင္ လိုက္နာရမယ့္ နည္းလမ္း (၅) သြယ္ကို မွ်ေ၀ေပးပါမယ္။

၁။ သင္စားတဲ့အစားအစာေတြကို ဂရုျပဳရပါမယ္။
ကာဘြန္ဟိုက္ဒရိတ္မ်ားတဲ့အစားအစာေတြ စားသံုးေပးရပါမယ္။ အသီးအရြက္ေတြ၊ ထမင္းတြ၊ ေပါင္မႈန္႔ေတြ၊ ၾကက္ဥ၊ ငွက္ေပ်ာသီး စတဲ့ အစားအစာေတြကို စားသံုးေပးပါ။

၂။ ေရမ်ားမ်ားေသာက္ပါ။

တစ္ေန႔ကို ေရအနည္းဆံုး ၈ ခြက္ကေန ၁၀ ခြက္ထိေသာက္ေပးပါ။ သံပုရာရည္၊ နာနတ္သီးေဖ်ာ္ရည္၊ သေဘၤာသီးေဖ်ာ္ရည္စတဲ့ အသီးေဖ်ာ္ရည္ေတြ ေသာက္ေပးပါ။

၃။ ေလ့က်င့္ခန္းလုပ္ပါ။
အေလးမတာ၊ ဒိုက္ထိုးတာ၊ ဒိုက္ကို ေနာက္ျပန္ထိုးတာစတဲ့ လက္ေမာင္းနဲ႔ ပတ္သတ္တဲ့ ေလ့က်င့္ခန္းေတြ လုပ္ေပးရပါမယ္။

၄။ Plank လို႔ေခၚတဲ့ ေလ့က်င့္ခန္းလုပ္မယ္။
အခုပံုမွာျပထားသလိုမ်ိဳး ေနေပးရမွာပါ။ တင္နဲ႔ ခါးကို တန္းတန္းဆန္႔ထားပါ။ ေျခေခ်ာင္းေလးေတြနဲ႔ ၾကမ္းျပင္ကို ထိထားေပးရမွာပါ။ ပံုမွာျပထားသလို လက္ႏွစ္ဖက္နဲ႔ အရင္ေထာက္ထားၿပီး ၁ မိနစ္ေလာက္ေနပါ။ ၿပီးရင္ လက္တစ္ဖက္တည္းကိုပဲ အသံုးျပဳၿပီး ေထာက္ထားပါ။ ၁ မိနစ္ေလာက္ ေနၿပီးရင္ ေနာက္တစ္ဖက္ေျပာင္းလုပ္ပါ။ ဒီေလ့က်င့္ခန္းကို ၁၅ မိနစ္လုပ္ေပးရပါမယ္
၅။ ဘရာေကာင္းေကာင္း၀တ္ပါ။
အဆီေတြကို တတ္ႏိုင္သမွ် ကာကြယ္ေပးႏိုင္တဲ့ ဘရာဇီယာေတြကို ေရြးခ်ယ္ၿပီး၀တ္ေပးပါ။ ေဘးနားက ႀကိဳးေသးေသးေလးနဲ႔မဟုတ္ဘဲ အျပားႀကီးတာကို ၀တ္ပါ။



    </item>
</string-array>
    <string-array name="teeth_description">
        <item>
သြားတိုက္ေဆး

ဆား လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၁ ဇြန္း

မုန္႔ဖုတ္ဆိုဒါ လက္ဖက္ရည္ဇြန္း ၁ ဇြန္း
ဆားနဲ႔ မုန္႔ဖုတ္ဆိုဒါဟာ သြားေတြကို သဘာ၀အတိုင္းျဖဴေဖြးေစတဲ့ ဂုဏ္သတၱိေတြပါ၀င္ပါတယ္။ မုန္႔ဖုန္ဆိုဒါရယ္ သြားတိုက္ေဆးရယ္ ဆားရယ္ေရာလိုက္ပါ။ ၿပီးရင္သြားမွာကပ္လိုက္ၿပီးေတာ့ Aluminium အျပားေလး ကပ္ေပးပါ။ ၁ နာရီေလာက္ထားပါ။

ၿပီးရင္ Aluminium ကို ဖယ္လိုက္ၿပီး ပလုတ္က်င္းလိုက္ပါ။ သြားေတြ ထူူးထူးျခားျခား ျဖဴ၀င္းလာတာကို ေတြ႔ရပါလိမ့္မယ္။ တစ္ပတ္ကို ၂ ႀကိမ္နဲ႔ ၂ ပတ္ဆက္တိုက္လုပ္ေပးပါ။

သြားကိုလည္း ပံုမွန္တိုက္ေပးပါ။


သြားေတြကိုျဖဴ၀င္းေစတဲ့ မႈန္႔ဖုတ္ဆိုဒါ

သြားေလးေတြကို ျဖဴ၀င္းေနေစဖို႔ မႈန္႔ဖုတ္ဆိုဒါကို သြားတိုက္ေဆးအေနနဲ႔ အသံုးျပဳလို႔ရပါတယ္။ မႈန္႔ဖုတ္ဆိုဒါနဲ႔ ဆားနဲ႔ကို ၆:၁ ေရာၿပီး သြားတိုက္ေပးပါ။

သြားေတြကိုျဖဴ၀င္းေစတဲ့ မႈန္႔ဖုတ္ဆိုဒါ

သြားေလးေတြကို ျဖဴ၀င္းေနေစဖို႔ မႈန္႔ဖုတ္ဆိုဒါကို သြားတိုက္ေဆးအေနနဲ႔ အသံုးျပဳလို႔ရပါတယ္။ မႈန္႔ဖုတ္ဆိုဒါနဲ႔ ဆားနဲ႔ကို ၆:၁ ေရာၿပီး သြားတိုက္ေပးပါ။

မႈန္႔ဖုတ္ဆိုဒါကို ေရနည္းနည္းနဲ႔ေရာၿပီး သြားပြတ္တံေပၚတင္ကာ သြားတိုက္ေပးမယ္ဆိုရင္ သြားေတြျဖဴ၀င္းလာေစမွာျဖစ္ပါတယ္။ သြားမွာရွိတဲ့ သြားေခ်းေတြ၊ သြားဂ်ိဳးေတြကိုလည္း သန္႔စင္ေပးႏိုင္ပါတယ္။ မႈန္႔ဖုတ္ဆိုဒါနဲ႔ တစ္ပတ္ကို အနည္းဆံုး ၃ ႀကိမ္သြားတိုက္ေပးသင့္ပါတယ္။ ဒါမွမဟုတ္ Sodium—Icarbonate ပါ၀င္တဲ့ သြားတိုက္ေဆးကို ၀ယ္ယူအသံုးျပဳသင့္ပါတယ္။

အုန္းဆီ

အုန္းဆီကို လူေတြအမ်ားအားျဖင့္ေတာ့ ဆံေကသာအတြက္ပဲ အသံုးျပဳၾကပါတယ္။ အုန္းဆီနဲ႔ သြားတိုက္ေပးတာက သြာကိုျဖဴ၀င္းေစပါတယ္။ သြားပိုးစားျခင္း သြား၀ါျခင္းကိုလည္း ကာကြယ္ေပးပါတယ္။ အရင္ဆံုး အုန္းဆီကို ပါးစပ္ထဲထည့္ၿပီး ပလုတ္က်င္းေပးပါ။ ၁၀ မိနစ္ ၁၅ မိနစ္ေလာက္ ပါးစပ္ထဲမွာထားၿပီး ေထြးထုတ္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ သြားပြတ္တံနဲ႔ သြားျပန္တိုက္ေပးပါ။ ခံတြင္းနံ႔ကိုလည္း လန္းဆန္းေစပါတယ္။


ျဖဴ၀င္းတဲ့သြားကို ပိုင္ဆိုင္ေစဖို႔အတြက္ ေကာ္ဖီေသာက္ၿပီးရင္ သြားတိုက္ေပးပါ။ မေသာက္ရင္ေတာ့ အေကာင္းဆံုးပါပဲ။ ေကာ္ဖီ၊ လက္ဖက္ရည္၊ ကိုလာ၊ ၀ိုင္ ၊ ေခ်ာ့ကလက္၊ သစ္သီးယိုတို႔လို ေစးကပ္တဲ့အစားအစာေတြ စတဲ့ သြားေတြကို ညစ္ညမ္းေစတဲ့ အစားအေသာက္ေတြ စားၿပီးရင္ သြားကိုမျဖစ္မေန တိုက္ေပးသင့္ပါတယ္။

တစ္ေန႔ကို ပီေက ၂ ခုေလာက္၀ါးေပးပါ။

ညအိပ္ယာမ၀င္ခင္ သြားတိုက္ဖို႔လံုး၀မေမ့ပါနဲ႔။

သြားတိုက္ရင္ အနည္းဆံုး အခ်ိန္ ၂ မိနစ္ေလာက္ယူပါ။


        </item>

<item>
 ငွက္ေပ်ာသီးခြံ
ငွက္ေပ်ာသီးစားၿပီးရင္ အခြံကို မလႊင့္ပစ္ပါနဲ႔။ အခြံရဲ့ အတြင္းဘက္က ေပ်ာ့ဖက္ေလးေတြနဲ႔ သြားကို ၅ မိနစ္ ၁၀ မိနစ္ခန္႔ ပြတ္တိုက္ေပးပါ။ အဲဒီအခြံမွာ မဂၢနီဆီယမ္ နဲ႔ ပိုတက္ဆီယမ္ဓါတ္ေတြပါ၀င္ၿပီး သြားေလးေတြကို သန္စြမ္းေစပါတယ္။ ၿပီးရင္ေတာ့ သြားတိုက္ေဆးသြားတိုက္တံေလးနဲ႔ သြားကို ၂ မိနစ္ေလာက္ ျပန္တိုက္ေပးပါ။ ငွက္ေပ်ာသီးစားတိုင္း လုပ္ေပးပါ။

</item>



        <item>

             သံပုယုိသီး
သံပုယုိသီးဟာ သြား၀ါတာကို သက္သာေပ်ာက္ကင္းေစပါတယ္။ သံပုယိုသီးကို အရည္ညွစ္လိုက္ၿပီး က်န္တဲ့အခြံနဲ႔ သြားကို ၅ မိနစ္ ၇ မနစ္ေလာက္ ပြတ္တိုက္ေပးပါ။ ပိုးမႊားေတြကို ေသေစၿပီး သြားေလးေတြကို ျဖဴ၀င္းေစပါတယ္။

        </item>
        <item>
            တမာရိုး
တမာရိုးကို ၀ါးေပးတာကလည္း သြားေတြကို ျဖဴ၀င္းေစၿပီး သြားဆိုင္ရာ ျပႆနာေတြကို တိုက္ဖုတ္ရွင္းလင္းေပးႏိုင္ပါတယ္။ ပိုးမႊားေတြကိုသန္႔စင္ေပးၿပီး သြားကိုလည္းသန္႔ရွင္းစင္ၾကယ္ေစပါတယ္။

        </item>
        <item>
            အုန္းဆီ

အုန္းဆီကို လူေတြအမ်ားအားျဖင့္ေတာ့ ဆံေကသာအတြက္ပဲ အသံုးျပဳၾကပါတယ္။ အုန္းဆီနဲ႔ သြားတိုက္ေပးတာက သြာကိုျဖဴ၀င္းေစပါတယ္။ သြားပိုးစားျခင္း သြား၀ါျခင္းကိုလည္း ကာကြယ္ေပးပါတယ္။ အရင္ဆံုး အုန္းဆီကို ပါးစပ္ထဲထည့္ၿပီး ပလုတ္က်င္းေပးပါ။ ၁၀ မိနစ္ ၁၅ မိနစ္ေလာက္ ပါးစပ္ထဲမွာထားၿပီး ေထြးထုတ္လိုက္ပါ။ ၿပီးရင္ သြားပြတ္တံနဲ႔ သြားျပန္တိုက္ေပးပါ။ ခံတြင္းနံ႔ကိုလည္း လန္းဆန္းေစပါတယ္။


ျဖဴ၀င္းတဲ့သြားကို ပိုင္ဆိုင္ေစဖို႔အတြက္ ေကာ္ဖီေသာက္ၿပီးရင္ သြားတိုက္ေပးပါ။ မေသာက္ရင္ေတာ့ အေကာင္းဆံုးပါပဲ။ ေကာ္ဖီ၊ လက္ဖက္ရည္၊ ကိုလာ၊ ၀ိုင္ ၊ ေခ်ာ့ကလက္၊ သစ္သီးယိုတို႔လို ေစးကပ္တဲ့အစားအစာေတြ စတဲ့ သြားေတြကို ညစ္ညမ္းေစတဲ့ အစားအေသာက္ေတြ စားၿပီးရင္ သြားကိုမျဖစ္မေန တိုက္ေပးသင့္ပါတယ္။

တစ္ေန႔ကို ပီေက ၂ ခုေလာက္၀ါးေပးပါ။

ညအိပ္ယာမ၀င္ခင္ သြားတိုက္ဖို႔လံုး၀မေမ့ပါနဲ႔။

သြားတိုက္ရင္ အနည္းဆံုး အခ်ိန္ ၂ မိနစ္ေလာက္ယူပါ။

        </item>
    </string-array>
</resources>
