<resources>
    <string name="app_name">Beauty Tips</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string-array name="title">
        <item>Eye</item>
        <item>Lips</item>
        <item>Nails
        </item>
        <item>Acene</item>
        <item>Skin care</item>
        <item>
            Hair
        </item>
        <item>Body Weight</item>
        <item>Teeth</item>

    </string-array>

    <string-array name="eye_title">
        <item> မ်က္ကြင္းညိဳျခင္းကိုကာကြယ္နည္း  </item>
        <item> မ်က္ကပ္မွန္ျဖင့္ကာကြယ္နည္း </item>
        <item> မ်က္လံုးႏွင့္မိတ္ကပ္အလြယ္တူျခယ္သနည္း</item>>
        <item>မ်က္လံုးကိုကာကြယ္မယ့္နည္းလမ္း</item>

    </string-array>
    <string-array name="lips_title">
        <item>နူတ္ခမ္းနီဆိုးနည္းအမွားမ်ား</item>
        <item>သဘာ၀နူတ္ခမ္းသားကိုပိုင္ဆိုင္ရန္လိုက္နာရမည္.အခ်က္</item>
        <item>နူတ္ခမ္းသားပန္းေ၇ာင္သန္းဖို့သဘာ၀ပစၥည္းမ်ား</item>
    </string-array>

    <string-array name="nails_title">
        <item>ပ်ားရည္နဲ႕လက္သည္းလွေအာင္ျပဳလုပ္နည္း</item>
        <item>ဆားျဖင့္လက္သည္းထိန္းသိန္းနည္း</item>
        <item>ပန္းသီးရွာလကာရည္ႏွင့္လက္သည္းကိုထိန္းထိန္းနည္း</item>
        <item>သံပယိုသီးနဲ႕လက္သည္းထိန္းသိမ္းနည္း</item>
        <item>သံပရာသီးနဲ႕လက္သည္းထိန္းသိမ္းနည္း</item>
        <item>လက္သည္းနီလွပေအာင္ဆိုးနည္း</item>
    </string-array>
    <string-array name="acne_title">
        <item>ဝက္ျခံအတြက္တိုနာ</item>
        <item>ပန္းသီးရွာလကာရည္  ႏွင့္  သရက္သီးျဖင့္ဝက္ျခံေပ်ာက္ေအာင္ျပဳလုပ္နည္း</item>
        <item>ငွက္ေပ်ာသီးနဲ႕ငွက္ေပ်ာခြံကိုသံုး၍ဝက္ျခံကာကြယ္နည္း</item>
        <item>ေရနဲ႕ဆား/ေရေႏြးႀကမ္းႏွင့္မုန္လာဥနီ</item>
        <item>ေရခဲတံုးနဲ့ရွားေစာင္းလက္ပက္</item>
        <item>မုန့္ဖုတ္ဆိုဒါနဲ့နႏြင္း</item>
        <item>သြားတိုက္ေဆးနွင့္ျကက္သြန္ျဖဴ</item>
        <item> ဆားဝက္ျခံအတြက္နည္းလမ္းေကာင္းမ်ား</item>

    </string-array>

    <string-array name="skincare_title">
        <item>လက္နဲ့ေျခေထာက္အတြက္ထိန္းသိမ္းနည္း</item>
        <item>ေခ်ြးေပါကိက်ယိျခင္း</item>
        <item>အဆီဖုအတြက္ကာကြယ္နည္း</item>
        <item>က်န္းမာစိုေျပတဲ့အသားေရ႐ရိွေစရန္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ေနေလာင္ဒဏ္ကာကြယ္နိုင္ရန္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>Sensitiveျဖစိတဲ့အသားအေရအတြကိထိန္းသိမ္းနည္း</item>
        <item>အေရးအေျကာငိးေပ်ာက္ကင္းေစဖို့နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>အမာရြတ္ေပ်ာက္ကင္းေစဖို့နည္းလမ္းေကာင္းမ်ား
</item>
    </string-array>

    <string-array name="hair_title">
        <item>သဘာဝေပါငိးတင္နည္းမ်ား</item>
        <item>
ေျခာက္ေသြ့တဲ့ဆံေကသာအတြက္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ဆံေကသာကိုေပ်ာ့ေပ်ာင္းေစဖို့သဘာဝနည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ဆံေကသာအရွည္ျမန္ေစရန္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ဆံပင္ေကာက္ရန္သဘာဝနည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ေဗာက္ထျခင္းကိုကာကြယ္ရမည့္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ဆံပင္နွစ္ခြျဖစ္ျခင္းကိုကာကြယ္နည္း</item>

    </string-array>

    <string-array name="weight_title">
        <item>အိပ္ခ်ိန္နည္းျခင္း သို့ အိပ္ခ်ိန္မ်ားလြန္းျခင္း</item>
        <item>အစာမစားျခင္း</item>
        <item>စိတ္ဖိစီးမႈမ်ားျခင္း</item>
        <item>မနက္စာပံုမွန္မစားျခင္းနွင့္အာဟာရျပည့္ဝစြာမစားသံုးျခင္း</item>
        <item>ဝမ္းဗိုက္ခ်ပ္ေစရန္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ကိုယ္အေလးခ်ိန္အခ်ိန္တိုအတြင္းေလ်ာ့ခ်မည့္နည္းလမ္းမ်ား</item>
        <item>ခ်ိဳငိ့ေအာက္နားကအဆီမ်ားေလ်ွာ့ခ်ျခင္း</item>
    </string-array>


    <string-array name="teeth_title">
        <item>ဆားနဲ့မုန့္ဖုတ္ဆိုဒါသံုးျပီးသြားမ်ားျဖဴေဖြးေစမည့္နည္းလမ္း</item>
        <item>ငွက္ေပ်ာသီးခံြျဖင့္ျဖဴေဖြးေစနည္း</item>
        <item>သံပယိုသီးျဖင့္ျဖဴေဖြးေစနည္း</item>
        <item>တမာရိုးျဖင့္ျဖဴေဖြးေစနည္း</item>
        <item>အုန္းဆီျဖင့္ျဖဴေဖြးေစနည္း</item>

    </string-array>


    <string-array name="eye_description">

        <item>ဆြဲေဆာင္မႈရွိရွိ မ်က္လံုးနဲ႔ မိတ္ကပ္ကို အလြယ္တကူ ခ်ယ္သနည္း
မိတ္ကပ္လိမ္းတယ္ဆိုရာမွာ အဓိကကေတာ့ မ်က္လံုးခ်ယ္သနည္းပါပဲေနာ္။ မ်က္လံုးခ်ယ္သပံုကိုေျပာင္းၿပီး ရုပ္ထြက္ေျပာင္းသြားတယ္ဆိုတာ စာဖတ္သူတို႔လည္း လက္ခံၾကမယ္ထင္ပါတယ္။

၀င့္၀င့္ၾကြားၾကြား လိုင္နာဆိုးမယ္

အရင္ဆံုး မ်က္လံုးေထာင့္နားမွာ အေခ်ာင္းေလးတစ္ခုဆြဲလိုက္မယ္။ ၿပီးရင္ မ်က္ခြံအေပၚကေန ေစာေစာကဆြဲထားတဲ့ မ်ဥ္းနဲ႔ ကြက္တိ တစ္ေၾကာင္းထပ္ဆြဲမယ္။

အဲဒီေနာက္ ဒုတိယဆြဲထားတဲ့ မ်ဥ္းေၾကာင္းကေန မ်က္ခြံအတြင္းကို ထပ္ဆြဲမယ္။

ၿပီးရင္ေတာ့ အမည္းေရာင္ေလးေတြ လိုက္ျဖည့္မယ္။ မ်က္ေတာင္ေကာ့မယ္။

မ်က္ခမ္းေအာက္မွာ အျဖဴေရာင္ Shadow ဆိုးလိုက္မယ္။

မ်က္ေတာင္ေကာ့မယ္။

အေျခခံမိတ္ကပ္လိမ္းနည္း
ပစ္မ်ိဳးမွည့္မထင္ မ်က္ႏွာပိုင္ရွင္းေလးျဖစ္ဖို႔ မိတ္ကပ္ကို မုန္မုန္ေလး လိမ္းခ်ယ္တတ္ဖို႔လိုပါတယ္။ အဲဒီအတြက္ ႏွာတံစင္းစင္းေလး ေဖာ္မယ္။ ပါးျပင္ကို ပါးနီေလးခ်ယ္မယ္။ အျဖဴထည့္ရမယ့္ေနရာေတြ ၊ အညိဳေရာ္ငထည့္ရမယ့္ေနရာေတြကို ပံုေလးမွာ ခြဲျခားေပးထားတယ္ေနာ္။

        </item>

        <item>ပထမဆံုး မ်က္ကပ္မွန္မွာ အေျခခံအားျဖင့္ Size 3မ်ိဳးရွိပါတယ္။
1.Normal eye
2.Normal big eye
3.Extra big eye ဆိုျပီး ရွိပါတယ္။

1.ပထမဆံုး Normal Eye ကိုေတာ့ မ်က္လံုး အရမ္းေမွးတဲ႔သူေတြ နဲ႔ သဘာဝက်က် ကိုယ့္မ်က္စံ Size အတိုင္းပဲ ဝတ္ခ်င္တဲ႔ သူေတြအတြက္ ပိုသင့္ေလ်ာ္ပါတယ္။
မ်က္ေပါက္က်ဥ္းတဲ႔ သူေတြအေနနဲ႔ big eye တပ္ဖို့ အခက္အခဲရွိႏိုင္လို့ပါ။ကိုယ္မ်က္လံုးအက်ယ္ထက္ က်ယ္ေနတဲ႔ Big eye ကို တပ္တဲ႔အခါ နာက်င္မွုေတြ ျဖစ္ႏိုင္သလို တပ္လို့ရရင္ေတာင္ မ်က္လံုးတစ္ခုလံုး Big eye နဲ႔ ျပည့္ေနျပီး ႀကည့္ရဆိုးႏိုင္ပါတယ္။

2.Normal Big Eye ကိုေတာ့ မ်က္ရစ္သိပ္မေပၚပဲ မ်က္ေပါက္အနည္းငယ္ က်ဥ္းသူေတြနဲ႔ မ်က္ေပါက္က်ယ္ျပီး မ်က္စံေသးတဲ႔ သူေတြပိုျပီးတပ္သင့္ပါတယ္။မ်က္ရစ္သိပ္္မေပၚတဲ႔ သူမ်ား တပ္တဲ႔အခါ ပိုျပီး မ်က္လံုးပို ဝိုင္းေစျပီး လွပေစသလို မ်က္စံေသးသူေတြအတြက္လည္း နဂိုထက္ အနည္းငယ္ႀကီးတဲ႔ Normal Big Eye ကို တပ္တဲ႔အခါ မ်က္လံုးျပူးသလို မျဖစ္ေတာ့ပဲ ပိုျပီး ခ်စ္ဖို့ေကာင္းေစပါတယ္။

3.Exta Big Eye ကိုေတာ့ တရုတ္မေလးေတြ အတပ္မ်ားပါတယ္။မ်က္ရစ္လံုးဝ နီးပါးမရွိတဲ႔ သူေတြ အေနနဲ႔ ပိုျပီး အတပ္မ်ားသလို အရုပ္မေလးလို မ်က္လံုးကို ပိုမို ထင္းျပီး ဝိုင္းခ်င္တဲ႔သူေတြ တပ္ႏိုင္ပါတယ္။Extra Big eye က မ်က္လံုးအျပည့္နီးပါး မ်က္စံအျပည့္ျဖစ္သြားမွာ ျဖစ္လို့ မ်က္ေပါက္က်ယ္ျပီး မ်က္စံအရမ္းေသးတဲ႔သူေတြနဲ႔လည္း ပိုျပီး အဆင္ေျပေစပါတယ္။

အေနာက္တိုင္း Style မ်က္လံုးကို Sexyျပီး (Gray) ခဲေရာင္မ်က္လံုးပိုင္ရွင္ေလးျဖစ္ဖို့ အတြက္ေတာ့ Normal eye ကို အတပ္မ်ားႀကပါတယ္။

Japaniese နဲ႔ Korea မေလးေတြလို ခ်စ္စရာေကာင္းျပီး မ်က္လံုးဝိုင္းဝိုင္းေလး ျဖစ္ခ်င္တဲ႔ အႀကင္နာမ်က္လံုးပိုင္ရွင္ေတြ အတြက္ေတာ့ Normal Big eye &amp; Extra Big eye ေလးကို ပိုျပီး အတပ္မ်ားႀကပါတယ္။

Len ေလးေတြကို မိမိမ်က္လံုးနဲ႔အဆင္ေျပေအာင္ ။ကိုယ္လိုခ်င္တဲ႔ Style နဲ႔လိုက္ေအာင္ေရြးခ်ယ္ တပ္ဆင္တတ္ေအာင္ ေသခ်ာေရြးခ်ယ္ စမ္းတပ္ျပီးမွ ဝယ္ယူႀကပါလို့လည္း အႀကံေပးလိုက္ပါတယ္ရွင္။
        </item>

        <item>ဆြဲေဆာင္မႈရွိရွိ မ်က္လံုးနဲ႔ မိတ္ကပ္ကို အလြယ္တကူ ခ်ယ္သနည္း
မိတ္ကပ္လိမ္းတယ္ဆိုရာမွာ အဓိကကေတာ့ မ်က္လံုးခ်ယ္သနည္းပါပဲေနာ္။ မ်က္လံုးခ်ယ္သပံုကိုေျပာင္းၿပီး ရုပ္ထြက္ေျပာင္းသြားတယ္ဆိုတာ စာဖတ္သူတို႔လည္း လက္ခံၾကမယ္ထင္ပါတယ္။

၀င့္၀င့္ၾကြားၾကြား လိုင္နာဆိုးမယ္

အရင္ဆံုး မ်က္လံုးေထာင့္နားမွာ အေခ်ာင္းေလးတစ္ခုဆြဲလိုက္မယ္။ ၿပီးရင္ မ်က္ခြံအေပၚကေန ေစာေစာကဆြဲထားတဲ့ မ်ဥ္းနဲ႔ ကြက္တိ တစ္ေၾကာင္းထပ္ဆြဲမယ္။

အဲဒီေနာက္ ဒုတိယဆြဲထားတဲ့ မ်ဥ္းေၾကာင္းကေန မ်က္ခြံအတြင္းကို ထပ္ဆြဲမယ္။

ၿပီးရင္ေတာ့ အမည္းေရာင္ေလးေတြ လိုက္ျဖည့္မယ္။ မ်က္ေတာင္ေကာ့မယ္။

မ်က္ခမ္းေအာက္မွာ အျဖဴေရာင္ Shadow ဆိုးလိုက္မယ္။

မ်က္ေတာင္ေကာ့မယ္။

အေျခခံမိတ္ကပ္လိမ္းနည္း
ပစ္မ်ိဳးမွည့္မထင္ မ်က္ႏွာပိုင္ရွင္းေလးျဖစ္ဖို႔ မိတ္ကပ္ကို မုန္မုန္ေလး လိမ္းခ်ယ္တတ္ဖို႔လိုပါတယ္။ အဲဒီအတြက္ ႏွာတံစင္းစင္းေလး ေဖာ္မယ္။ ပါးျပင္ကို ပါးနီေလးခ်ယ္မယ္။ အျဖဴထည့္ရမယ့္ေနရာေတြ ၊ အညိဳေရာ္ငထည့္ရမယ့္ေနရာေတြကို ပံုေလးမွာ ခြဲျခားေပးထားတယ္ေနာ္။

ညိႈ႕အားျပင္းတဲ့ မ်က္၀န္းအတြက္
အရင္ဆံုး မိတ္ကပ္ေရာင္ေဖာင္ေဒးရွင္းကိုလိမ္းပါ။ ၿပီးရင္ ေငြေရာင္လက္လက္ကို ဆိုးပါ။

ၿပီးရင္ေတာ့ အမည္းေရာင္ရွဲဒိုးကို C ပံုစံ ဆိုးပါ။ လိုင္နာဆြဲပါ။

ၿပီးရင္ အဲဒီအမည္းေရာင္ရွဲဒိုးကို ဖြဖြေလး ျပန္ျဖည္ပါ။

Liner ခပ္ႀကီးႀကီးေလး ဆိုးမယ္
အမည္းေရာင္ ခပ္ႀကီးႀကီး လိုင္နာဆိုးမယ္ဆိုရင္ အမည္းေရာင္ လိုင္နာအလံုးခပ္ႀကီးႀကီးကိုယူပါ။ ၿပီးရင္ မ်က္ခြံအေပၚကေန အစြံနားထိ ပင့္ဆြဲပါ။ ၿပီးရင္ အစြန္ဆံုးကေန မ်က္ခြံအတြင္းနားထိ ထပ္ဆြဲပါ။

အဲဒီေနာက္ လိုင္နာေတြ လိုက္ျဖည့္ပါ။

ၿပီးရင္ေအာက္မ်က္ခမ္းမွာ လိုင္နာဆိုးပါ။ အေရာင္လက္လက္ေလးျဖစ္ခ်င္ရင္ေတာ့ Shadow အေရာင္လက္လက္ေလးထည့္ပါ။

ၿပီးရင္ မ်က္ေတာင္ေကာ့လိုက္ပါ။
        </item>

        <item>
မ်က္လံုးက လူသားအားလံုးအတြက္ အရမ္းအေရးႀကီးတဲ့ အဂၤါအစိတ္အပိုင္းတစ္ခု ပါဘဲ။ ဒါေပမယ့္ လူေတာ္ေတာ္မ်ားမ်ားက အေလးမထားၾကပါဘူး။
အခုေခတ္မွာ အခ်ိန္အၾကာႀကီး Laptop နဲ႔ အလုပ္လုပ္မယ္၊ ခဏနားခ်ိန္မွာ ဖုန္းကို ၾကည့္မယ္ဆိုရင္ မ်က္လံုးမွာ နားခ်ိန္ကို မရွိေတာ့ပါဘူး။

ဒါေတာင္ တခ်ိဳ႕ဆိုရင္ ညအိပ္ရာကေန တေရးႏိုးလာရင္ေတာင္ Facebook သံုးၾကေသးပါတယ္။
ဒါေၾကာင့္ မ်က္စိအျမင္ကို ပံ့ပိုးေပးတဲ့ အစားအစာမ်ားကို ေ၀မွ်ခ်င္ပါတယ္။

2-better-nutrition
အာဟာရ ရွိတဲ့ အစားအစာမ်ားကို စားပါ

ဗီတာမင္ဓာတ္ၾကြယ္၀တဲ့ အစားအစာမ်ားကို အဓိကထားစားေပးပါ။ အဓိက မ်က္စိ အျမင္အားေကာင္းေစတဲ့ အစားအစာေတြက မုန္လာဥနီနဲ႔ ျမင္းခြာရြက္တို႔ျဖစ္ပါတယ္။ သူ႔မွာ ဗီတာမင္ A နဲ႔ C ၾကြယ္၀စြာပါ၀င္ပါတယ္။ ဒါေတြက မ်က္စိအျမင္ က်န္းမာေရးကိုအားေကာင္းေစတာေၾကာင့္ တစ္ပတ္ကို ၂ ခါ ၃ ခါေလာက္ ထမင္းစားတဲ့အခါထည့္စားေပးပါ။

woman-shades-cvr
ေနကာမ်က္မွန္ကို တပ္ဆင္ေပးပါ

အျပင္ထြက္တဲ့အခါမွာ ေနကာမ်က္မွန္ကို တပ္ဆင္ေပးပါ။ ေနကေနလာတဲ့ UV ေရာင္ျခည္ေတြက မ်က္စိကို ထိခိုက္မႈကေန ေလ်ာ့ခ်ေပးပါတယ္။ မိုးအုပ္ေနတာဘဲျဖစ္ျဖစ္ အျပင္ထြက္ရင္ ေနကာမ်က္မွန္တပ္ေပးပါ။
ေနကာမ်က္မွန္၀ယ္မယ္ဆိုရင္လည္း UV 90% ကာကြယ္ႏိုင္တဲ့ ေနကာမ်က္မွန္ကို ၀ယ္ယူသင့္ပါတယ္။ Polarized ပါတဲ့ မ်က္မွန္ကလည္း ေနပူထဲမွာရွိေနရင္ေတာင္မွ မ်က္လံုးကို အၿမဲေအးေနေစပါတယ္။

3-eye-exams
မ်က္စိကို အၿမဲ စမ္းသပ္ေပးပါ

မ်က္စိ ေဆးခန္းကို တစ္ႏွစ္ကို တစ္ႀကိမ္ေလာက္ေတာ့ သြားေပးၿပီး အျမင္အာရုံေတြ ေ၀၀ါးေနလား၊ မ်က္စိမွာ ဘာျပႆနာေတြရွိလဲဆိုတာ သိႏိုင္ဖုိ႔ စမ္းသပ္ေပးပါ။

4-computer-screens
နည္းလမ္းမွန္မွန္နဲ႔ ကြန္ပ်ဳတာ၊ စမတ္ဖုန္း နဲ႔တီဗီတို႔ကို ၾကည့္ေပးပါ

ဒီေန႔ေခတ္မွာေတာ့ ကြန္ပ်ဳတာ၊ စမတ္ဖုန္းတို႔ကို မၾကည့္ဘဲ မေနနလို႔မရေတာ့ပါဘူး။ ဒါေၾကာင့္ ကြန္ပ်ဳတာ ၾကည့္ရင္လည္း 20-20-20 စည္းကမ္းအတိုင္းၾကည့္ပါ။ မိနစ္ ၂၀ ၾကည့္ၿပီး ေပ ၂၀ အကြာကို စကၠန္႔ ၂၀ ေလာက္ၾကည့္ေပးပါ။
ကြန္ပ်ဳတာနဲ႔ ကိုယ့္မ်က္လံုးနဲ႔ဆိုရင္ ၂ ေပေလာက္ကြာသင့္ပါတယ္။ တီဗီနဲ႔ဆိုရင္ေတာ့ ၃ ေပေလာက္ကြာသင့္ပါတယ္။
စမတ္ဖုန္းကို တတ္ႏိုင္သမွ် အေမွာင္ထဲမွာမသံုးပါနဲ႔။
</item>

    </string-array>

</resources>
